[玄幻][觀察者系列]《混沌虛無》(9)

宣傳新書先

想當年無眾籌而買唔到嘅人，再次有機會買《混沌虛無》啦！
首先多謝 蜂鳥出版 Humming Publishing 幫我再版《混沌》，而且仲令到佢可以出現係各大小書局！
再多謝出版社幫本書搵到香港著名畫家 Jack Lee HK設計封面繪圖

書入面劇情發展雖然同當年眾籌嘅無大分別（少量內容修改，不影響故事主線發展），但係今次有專業編輯幫我做校對，令到書入面錯字同矛盾位大減，可以話完成度相當高！

另外，當年有好多人都冇機會買到眾籌版《混沌》，一直都無機會睇到實體書專屬嘅幾篇《亂之章》，今次就可以有機會睇到只會喺《混沌虛無》實體書入面出現嘅《亂之章》！！
＝＝＝＝亂之章＝＝＝
《人類始祖》——到底當初人類起源發生過乜嘢事？點解只有少部份人類可以用到心之力？
《節能集團》——節能集團，一個關乎整個大千世界未來嘅重要組織係點樣誕生？
《冬秋將軍》——失去殿主嘅兩位將軍，到底有咩打算？

提提大家限量簽名版本已經開始預購，欲購從速：

《混沌虛無》

故事定位：多次穿越，冒險，多元素
描寫：書面語
對白：書面語

基本上所有觀察者系列故都會用純書面語，先生系列就書面描寫＋口語對白

更新時間：應該每晚十二點後，如果唔得嘅話我會喺FACEBOOK或者依個POST入面通知 (得閒啲會下午更)

＊＊為保閣下肝臟安全，可留待翌日再觀看更新
若然一點半都未見我更，我好大機會喺到打打下故暈咗

廣告時間:
如果個故寫得OK就LIKE我FAN PAGE支持下我

為咗可以一次到尾，所以會停止100正評加更，因為我一定寫唔切
取以代之以任務型式進行少量加更，等大家追故之餘都可以有少少目標
加更任務表（＋１更）
開POST (恆常)
500正評加更 (恆常)
紙言人氣文章小說單日排行榜第一名 (一次性質)
紙言人氣文章小說每週排行榜第一名 (一次性質)
紙言人氣文章小說每月排行榜第一名 (一次性質)

想睇返我寫過嘅故可以到紙言

或者Penana

或者我嘅網站

所有已出或者計劃出嘅故事嘅時間線：

故事資源連結

1001都唔可以出現喺故度，所以唔使推POST
不過就算噉，按照傳統950回覆後先可以推

若然想支持我嘅創作，可以用paypal贊助我：

舊POST連結：
(1):
(2):
(3):
(4):
(5):
(6):
(7):
(8):

第十七卷 幕後黑手
第二百三十三章 黃大仙

「黃毛小子、黃毛丫頭，你們竟膽敢前來本仙的神廟搗亂？」

又是一記直達心靈的靈魂攻擊，不過廖永祥和駱嘉怡都能抵受得住。

「黃大仙，請你現身，我乃遠吉殿殿主廖遠吉，今前來是有一事想跟你商討。」廖永祥拱手道。

「哼，沒聽過這個名號，給我滾！！」

廟內狂風大作，道道風鐮切向廖永祥二人，廖永祥雙手合十，然後分開，漫天青光從掌心噴出，包圍著二人，組成一個個細小的太極圖。

是符修技巧！跟厲廣行一戰令廖永祥大大加深了對符修的認識，更以此作為契機研發出自己的法訣。

「你也是修真者？」

狂風消失，取而代之是一個身穿道袍的中年男子。

「遠吉參見黃大仙。」廖永祥微躬道。

「許情參見黃大仙。」駱嘉怡微躬道。

「你們二人都是神明，為何出現在此低階次元？另，找本仙有何要事？」

黃大仙仙風俠骨，不怒自威，雙眼皆是重瞳，令人倍感壓力。

重瞳，也稱雙瞳，擁有重瞳之人每個眼球上皆會有兩個瞳孔，看似一隻眼變成兩隻眼似的。黃大仙憑其天賦，能以重睡識別「人魈」，探知別人的心靈，憑其天賦使祂在靈修方面也有很大的天份，並以此作為契機，得道升仙。

「我是想跟大仙談談合作方案。」廖永祥負手道。

「哈哈哈，合作？說來聽聽，看看你這個黃毛小子有何大計，若果我知道你浪費我的時間，我一定會讓你後悔搔擾我的清休。」黃大仙單手結印，四頭恐怖的山羊便在四個方位出現，瞪著廖永祥二人垂涎三尺。

「我想立廟。」廖永祥道。

「立廟？」

「立廟。」

「噗哈哈！！你想得美！」

四頭山羊發狂的咬向廖永祥二人；
廖永祥兩手伸出，捏著前方兩頭山羊的一邊羊角，使牠們不能動彈；
駱嘉怡取出鑰匙，鑰匙化劍，一劍揮出，劍氣蕩漾，把剩下的兩頭山羊打得撞向牆壁。

「都給我停下來。」廖永祥使用靈魂秘法的勢字訣，把山羊都震懾得跪在地上。

「你要立廟大可以自己去做，為何要找我？」黃大仙漫不經心地弄著手指問道。

「立廟為我其中一個目的，其二是我想跟你們結盟。」廖永祥伸出食指，嚴正道。

「你所指的我們是……」

「道教眾仙。」

「哈哈，那群傢伙都是各自為政的人，所謂道教講求的就是自身超脫，大家都沒有所謂的組織去聯繫。」

「你們雖為了自利而修仙，但也抱有利他的高尚情素，並不如你所說般自私無情，再退一步，哪怕你們沒有組織，那麼你呢？你願意跟我結盟嗎？」

「為何？」

「為了快將開始的『大事』。」廖永祥最後兩個字說得特別用力。

「本仙歷盡萬劫方可得道，可沒有閒情糾纏於入世之事。」

「也對，已超脫於低階次元，又何須為眾生而再入麈世？」廖永祥嘴角上揚道。

「就是這樣。」

「既然不跟我結盟，供我一地用以建廟如何？」

「不可，我既沒有多餘土地供你，若是我有也不願提供，我不想再沾上無謂的因果。」黃大仙轉身負手道。

「我明白了，也清楚你們的決定了，好吧，我雖沒有見過眾仙，但還請大仙有機會時給我跟各位問好。」

「不送。」黃大仙撒手道。

「再見。」

「希望不要再見。」說罷，黃大仙兩手一揚，廖永祥二人又再次出現在香火鼎盛，人滿為患的黃大仙廟內。

「失敗了？」駱嘉怡問道。

「他們都是明哲保身的傢伙，我明白他們的決定，來黃大仙廟只不過為了賭一把，輸了是必然，贏了是奇蹟，早就有心理準備，並沒有影響我們的計劃。」廖永祥牽著駱嘉怡，一起離開黃大仙廟。

二人甫離開黃大仙廟，黃大仙又出現在人群之中。

「這兩個小鬼是想阻止那班魔王的計劃吧？不過未免太天真了，別說他們，哪怕是『天庭』都沒有想過要阻止魔王們，誰又會為天下蒼生而再染因果？」黃大仙捋鬚苦笑道。

離開了黃大仙，二人去了一趟節能集團。

「你們又回來是幹甚麼？」好像早知道廖永祥二人會到來，尼古拉一早在大堂等候。

「我們需要一塊地皮。」

「要來幹甚麼？」

「建廟。」

「是想收集信仰之力？好吧，要哪裡，我去安排一下。」尼古拉輕點左手手背，一個投射光幕出現在他的胸前。

「地點不限，佔地二千呎足矣。」

「二千呎足夠了？」

「夠了，我只需要一個位置立一小塔，和建一小廟。」

「好，我先安排。」尼古拉的手指在胸前的投映上舞動，飛快地按動著虛擬鍵盤。

「謝，要多少錢？」

「不用，大人說了要我們盡力支援你們，更何況錢又有何用？」尼古拉一直搔首，頭皮如雪散落。

「哦。」

尼古拉還在努力，廖永祥二人耐心靜候。

「找到了。」尼古拉雙手捧著胸前投映，往天花板一掉，投映頓時放大到充滿整個大廳。

「這裡是位於八鄉的一片農地，早已被節能集團收購，原用作發展低密度屋苑，正好適符合你的要求。」

他們身處光罩中，能夠看到八鄉的360度3D投映，投映上顯示了八鄉地皮的實境投射。尼古拉兩手拉開，投映隨即放大，接著他在投映上圈了一圈，把一個地方用紅圈圍起來。

「這裡就是我說的地皮。」尼古拉托眼鏡道。

「不錯，我現在就可以去？」廖永祥問道。

「對。」尼古拉點頭道。

「謝了。」廖永祥揮手道別。

廖永祥已從節能集團手中取得合法土地，故馬上動身，帶同駱嘉怡前往八鄉建廟。

時移勢易，當年港英政府為了安撫原居民，曾為他們定下了不少優待條款，以換取在香港發展及得到原居民的支持，隨著政權移交，時代變遷，原居民的重要性已大減，香港政府以過往的一貫態度來應對失去價值的人，把原居民的權益一點一點削弱，到了今天，香港已再沒有丁屋制度，也沒有鄉郊代表，有的只是「平等」的中國香港人。

八鄉，粉錦公路旁的某片圍封空地。

「雖然香港發展很需要土地，但是這裡竟然還未用作建設高樓大廈，實在奇怪。」廖永祥立於空地中心道。

「其實香港的土地本來已足夠使用，只是太多空置單位，我猜現在的政府已經解決了空置單位的問題，所以才不用一下子用光所有可建築樓宇土地。」駱嘉怡右掌一推，把其中一塊圍封的鐵絲網推倒。

「好吧，那麼我們快點把神廟設置好。」說罷，廖永祥拿出了細小的遠吉塔。

開post加更

第十七卷 幕後黑手
第二百三十四章 新的廟宇

香港是紙醉金迷的都市，更是迷信的都市，不管你是黑白二道、或是高官平民，都離不開迷信。

某天，香港網絡上有個傳聞，有座新的廟宇在八鄉建成，裡面供奉著兩位大仙，分別是遠吉大仙和許情大仙，只要你入廟誠心祈求，就可以實現你的心願。

傳聞越傳越誇張，有人在網絡上聲稱，他的父親本已身患癌症末期，就連最先進的「癌症基因識別注射」都無法啟動體內的免疫系統消滅癌症，只剩下不足一個月的性命，就在他萬念俱灰之際，他去了一趟遠吉廟，誠心參拜遠吉大仙和許情大仙，結果父親病情好轉，體內癌細胞更消失得徹徹底底。

關於遠吉廟的怪聞一宗接一宗，香港多間大型電視台爭相報導，使遠吉廟之名傳遍香港。

八鄉，遠吉廟。

傳統的木製廟宇，傳出淡淡的清幽木香，玄關外掛著刻有「遠吉廟」三字的牌匾。走入廟中便見到前院，院中有一水池，水池的中央有一座石塔裝飾品，石塔上刻有遠吉塔三字。再往深處走，香火漫天，兩座英偉的神像竪立在裡頭，接受遊人供奉。

遠吉廟內，設有職員的休息房間，廖永祥二人正在此處休息。

「要不要留些人手來打點廟宇？」駱嘉怡問道。

「確有此需要，隨著遠吉殿發展，我需要更仔細地為遠吉殿分設不同部門，而且還要廣招人手，以應付不同次元的需要。」廖永祥托著腮道。

廖永祥把酒杯放在木桌上，再把蘭姆酒、伏特加、琴酒和龍舌蘭四種基酒倒入杯中，再伴入丁點甜酒、一點檸檬汁和可樂。

「試試看，是長島冰茶。」廖永祥遞上酒杯。

「謝謝。」駱嘉怡接過酒杯。

當你的生命變得更長，自然有更多時間埋手於特別的興趣來解悶和放鬆心情。

廖永祥搖晃著酒杯，輕呷一口，再從窗縫看著廟內絡繹不絕的信眾。

「我感到有點累了。」廖永祥再呷了一口酒。

「要休息嗎？」

「不是身體上的累，是來自心理壓力的累。」廖永祥看著杯中物，不自覺掛起一抹苦笑，拿起一旁的可樂再加入杯中。「沙利葉的計劃，風險太大了，我為何會答應呢？」

「因為你是好人。」

「嗯？」

「喜歡貓狗的人都是好人，好人都不會眼白白看著其他人受苦。」

「以前或許是，現在我⋯⋯」廖永祥看著一對沾滿鮮血的手。

駱嘉怡放下酒杯，把廖永祥環抱入懷內。「上輩子你曾經跟我說過，只要懷著感恩的心去吃肉並不是錯事，那是為了生存，相同道理，我們雖然殺了不少人，但是也是為了生存，這並不可恥。」

「呼⋯⋯謝謝。」廖永祥輕撫駱嘉怡的臉，甜蜜一笑，拿起酒杯一飲而盡。「不論多困難我都會成功！」

廖永祥透過傳訊玉簡通知夢炎挑選幾位可以化人的妖獸，用已設置好的傳送陣前來幫忙管理廟宇。不過半小時，由夢炎親自挑選的人手已在遠吉廟的前院出現，廖永祥親自迎接。

「殿主。」三位本體為刻耳柏洛斯（地獄三頭犬）的年壯青年跪地道。

「都起來，你們接下來的工作就是幫我好好管理此廟宇，我會在廟宇中布下不同的防守禁制，另外會在你們的靈魂上刻下返回遠吉塔本體的傳送法訣，只要有人在方圓百里內發動神階級別的攻擊，法訣會自動執行。」廖永祥左手結一手印，放於唇前，口中默念一段段咒文，接著連環點在三位的額上。「你們現在是我的神使，允許使用我的所有神術，如有任何危險馬上使用百之百的神術，我會馬上降臨。」

「多謝殿主！」三人五體投地道。

三位實力不高，給他們高級別的神術絕對是賠本的生意，不過想到三位為了遠吉殿而被迫要留在低階次元，一百級夠神術不過是一點少少補償。

「不，是我多謝你們的幫忙才對。」廖永祥雙手一托，把三人扶了起來。

把廟宇的工作交代好後，廖永祥就帶著駱嘉怡回去武林域。

廖永祥他們離開了一段時間，武林域亦發生了不同的大小事件：一，遠吉殿佔山立宗一事引發江湖上出現了的不同聲音，有人認為遠吉殿過於自大，需要教訓他們，又有人認為勝者為王，靈脈配強者，強搶一事並無不妥，結果未有引發江湖中人圍起攻之，只有零星的門派前來挑戰，面對各路好手的挑戰，遠吉殿和魯山派聯手合作，使挑戰者無不鎩羽而歸。二，「武都論劍」日期已定好，將於三年後舉行，屆時所有人士都可以參與論劍，最終勝利者可以得到前往高層位面的信物。三，域界戰場傳來戰報，跨域界組織——天下一統不斷在戰場上殺害各個域界的修練者，三門二宗一嶺的宗主聯合發表聲明，絕不允許任何武林域子民加入該組織，若有人違規，六大門派將會聯手追殺。

廖永祥細心分析各項事件，再調整接下來三年的組織發展方針。

首先，神階以上的成員要著手開始在各個次元開山立廟，廖永祥會在傳送神殿設置不同的傳送陣，再由夢炎帶同小遠吉塔前往不同的域界建立遠吉廟，而包括先前魔法次元和故鄉次元的遠吉廟，亦會改建成多神廟宇，只要有人升格為神，都會派人前往各間廟宇立神像。

第二，神階以下的成員要潛心修練，遠吉塔的二樓將會改裝成「藏書閣」，所有成員都有權進入參閱廖永祥在域界戰場中奪取回來的諸多秘笈，要用盡一切方法盡法升格為神，加強遠吉殿的戰力。

第三，成立各個支援部門，並從現有成員中挑選適合人選加入，包括裝備煉製、藥物提煉等。

第四，於武林域廣收弟子，壯大遠吉殿之名聲，另外廖永祥將會潛心研發一套武功及內功，以此作為遠吉殿在武林域的根本，藉此吸引有能者加入遠吉殿。

第五，準備參加三年後的武都論劍，必須奪取前往高層位面的門票。

遠吉塔，頂樓。

「時間不多了。」廖永祥盤膝於蒲墊上，身前放了好多本武林域的秘笈。「所謂觸類旁通，其實所有的武器使用方法都有類似的技巧，只要能夠參透武功的根本，就能夠發揮所有兵器的力量。」

廖永祥站來起，立一馬步，沉拳於腰，儲力揮出，狂風大作。

「身體都是武器，不過身體不同於其他武器，擁有痛覺，而且在沒有煉體的前題下，不適宜單以肉身跟別人的兵器對抗。」

廖永祥吐出一口濁氣，閉目沉思。

他沒有任何動靜，若非仍見到他的腹部在活動，或許會以為他是一具站立的死屍。

良久，太陽沉沒於山脈間。

廖永祥張開眼，負手道：「就是它，武林萬法之根本——《乾坤鼓動天地無償功》。」

Lm

正 朝早就有文

新po 正皮留名是常識吧

鼓油功

乾坤鼓動天地無償功 出現了

乾坤鼓動天地無償功
寧宣

新po留明

係咪姐係鼓動萬器訣

龜速lm

lm

劇透
呢兩篇都可以link到“寧宣。八仙。先生”

聽日講

我睇咗豉油功，load咗load

出現了

每日都2篇你話幾好

當然好

打唔到咁多

靈魂同肉體都夠強度無問題的

精神唔夠

師傅會唔會練

先生開外掛咁，諗起江河辛辛苦苦先做到人劍合一境界覺得江河好慘

江河普通人，先生天選之人

因為江河

勁囉

江河被先生揀中，先生被system 揀中，差咁遠

兩篇睇起黎就係爽

有文既感覺真係好

lm
無償功係武功秘笈定修真秘法

出現了!

無償功適唔適用於修真武器？

八苦嗰個係無償功定萬器訣

兵器就得，其實武功都係，主要睇件武器本身夠唔夠堅韌

但都係立廟

武神幾時出場？

一個次元有無可能有兩種力量體系嘅發展？
姐係武林加科技咁

櫟陽？另一個故

有，通常低階會有依個情況，之後會慢慢淘汰剩一種

原來係咁，重以為會係呢個故出現

一百級夠神術不過是一點少少補償。
錯字？

參透到武功嘅根本先可以叫武神 其他都係沽名釣譽

Yes

探天卷功勞

幾時有寧宣

點會有第二世代既人

劇透

又要死全家

新post兩文

For Your Information

留名

而家先魔法修真武林
仲有科技佛國無間等等
十年寫唔寫得完

做左神其他就輕鬆

如果係咁嘅，個個神加心之力使用者都可以多修？

終於出現了

八苦最後出現既少俠就係廖遠吉？

好似百練者體質先可以多修

唔係多修左先叫百煉者咩

我地身處嘅次元本身都好多力量體系架

拳頭算唔算

你指修練？過於無聊嘅修練會跳過，始終都修咗好多集，而且故事已經去到中後部，重點會去返勢力建設，同埋鋪排跟住會發生嘅事。至於各個域界分部設立，都會用一定篇幅去寫，不過唔會好似武林域咁寫百幾集去修練。

武林域真係寫得好詳細，所以睇嘅時候就覺得升級好慢

應該最大嘅因素係資質同本探天卷，仲有睇佢地點諗。好似徐丹青，都無走去學哂所有體系。可能係魔王自大覺得夠做又好，覺得其他力量體系唔適合又好。仲有一點，心之力應該先係所有system內不同體系嘅同一個源頭，叫心之系、心之域。利申 9up

有無估計混沌虛無仲要寫幾耐

我覺得龍嘯好快
岩岩入戰場連一品巔峰都未係
又唔似萬箭咁厚積薄發
又唔似祥仔咁天生妖孽
行叔打到黎果陣就升到武帝
一個月就變武神

龍嘯對劍感悟好高，比先生仲高

冇

高唔高得過一劍？

高過，一劍做咗掌門後太多繁瑣小事

500正評未

劇情需要

開po留名

但堆劇情又好似唔多關龍嘯事
可唔可以俾佢出多啲場

佢成為武神令魯山多一個武神咪係劇情需要個劇情需要可能只係在於需要「多左一個武神」依種間接描述總實力嘅方法

幾點有文

文

9up到有新term

心之力使用者通常就係百練者，不過百練者唔一定係心之力使用者，亦都未必係所有體系可修

文呢！

文來！！

算

另一本八苦主角

假期夜晚出是常識吧

歡域

幾時會再出八苦

同問，始終覺得子爭巴最高質嘅故第一名一定係八苦

同問再+1
雖然其他故都好睇
但係八苦既高質係排第一

呢兩個係問題嚟架咩

柒少陣好冇？
問緊幾時再出八苦呀

未有具體打算，會夾喺長篇故中間

八苦 無生殺憎

子爭神術百之百，出文！

不滅傀儡係咪都要立廟收信仰之力
好似好怪咁 科技社會拜神

Steve jobs應該一早升咗神三

推 文阿

會唔會係賣武器 之後拎信仰之力

仆街 點解可以咁on9
最on9既係我竟然睇晒

可能比d 勁軟件/os你用交換信仰之力

以神為目標 我覺得好正常姐
總要有一個目標比你前進

都似
佢話用神術可以有信仰之力
同比勁軟件有異曲同工之妙

都差唔多係時候了

文來

召喚文

好想等子爭篇文 但係聽日考朝早

推到有文

其實唔立廟都得, 好似煌嚴仁咁開國一樣有信仰之力, 又或者小至一個公會, 一個宗門都可以用黎收信仰之力, 遠吉殿本身都係一個來源, 符合返果一個次元/域界既風氣去做就ok

有無辦法可以令蒼谷文開武骨有內力？如果呢類鳳毛麟角嘅人可以同武神隻抽。。咁佢地咪無間域人士利申 再9up

等文等到典床典蓆啦

我記得嗰陣話戰場有唔少依類人，好期待見到佢地

幾點有

成神一開始未有人信仰 咁用咩轉換到神力

見完黃大仙之後會唔會見其他仙？
另外孔子嗰啲會唔會去探下佢？

黃大仙隔離好似有孔子

自己對自己嘅信念，自信心。呢個我記得子爭講過

我記得係其他故
話同先生有一面之緣

今晚瞓得

無文

冇內力好似萬箭咁升 冇真元力好似上官言輕咁升 冇得儲儲埋埋 咁用咩升去衝擊 得用自己感悟？得自己一丁人升上神一或之後發展夠唔夠神力

同埋未升上神 都未有信仰之力可言 唔關自己信心轉自己信仰神力
除非未升神都有信仰之力

btw如果未升神 但好似啲得民心嘅皇帝或名人大師 或好似于吉或張角黃巾呢啲 以上人士萬人以上 受天下膜拜成偶像 嘅人 咁有冇信仰之力可言 去儲下？

第十七卷 幕後黑手
第二百三十五章 乾坤鼓動天地無償功

夢炎努力地前往不同的次元，幸好祂已是神明，而所去之處不過是中階甚至低階次元，沒有人可以威脅到祂，加上祂的天賦令祂可以輕易操控其他生物，建廟一事更是暢通無阻。

遠吉殿各成員加強訓練，藏書閣的設立令到成員的實力提升速度增加。裝備部門和藥物部門的成立，令到遠吉殿有了穩定的裝備和藥物供應。直到現在，遠吉殿終於變成有規模的組織。

《乾坤鼓動天地無償功》是廖永祥在一念間想到的一套武功心法，此秘笈包含了武林域中的所有兵器的最終之意，若能修練此武功，不論使用甚麼兵器都能夠發揮到最強效果，不過，此秘笈既然是在一念間誕生，儘管其道路已定，箇中細節還需要補充和完善，而要完善這套武功的最佳方法就是實戰。

廖永祥喜用弓和劍作為武器，而對這兩種武器的感悟更是超凡入聖，用來測試《乾坤鼓動天地無償功》的效果甚微，更何況要證明和完善《乾坤鼓動天地無償功》的威力，就要使用不同的武器，為此廖永祥去了遠吉島上新建成的武器廠，拿了好幾十件不同類型的兵器，打算在武林域中「踢館證武」。

《乾坤鼓動天地無償功》此套武功共分四個部分：乾坤六十四，主上三路與下三路功夫；鼓動萬器訣，主天下所有外門兵器；天地任行是一套輕功；至於無償神功則是特別性質的內功。廖永祥的踢館證武是為了完善乾坤六十四和鼓動萬器訣兩套武學秘笈。

兵器當中有「十八般兵器」的稱呼，意即最具代表性的十八種兵器，因應不同的時代，人類對於十八般兵器的理解或有所不同，例如《五雜俎》中就以「弓、 弩、 槍、 刀、 劍、 矛、 盾、 斧、 鉞、 戟、 鞭、 鐧、 撾、 殳、 叉、 耙、 綿繩套索、 白打」作為十八項代表，而同屬明朝時的創作《水滸傳》則以「矛錘弓弩銃，鞭鐧劍鏈撾；斧鉞並戈戟，牌棒與槍杈」作為十八項代表，儘管各民間標準略有不同，當中的某些兵器的重要性是沒有改變。

廖永祥決定使用上述種種兵器去驗證和完善《鼓動萬器訣》。

「遠吉殿暫時交給你。」廖永祥正在檢查行裝，確保已帶上了所需的兵器。

「放心吧，如有甚麼意外，請立刻回來。」駱嘉怡道。

「沒問題，我會平安歸來，好了，我出發了。」

十狼一起衝過來，圍住廖永祥。

「別這樣，我很快會回來。」廖永祥單膝跪下，抱開牠們。

十狼們垂頭喪氣，退後兩步。

「更何況你們十個要好好給我修練，否則就追不上大家的進度。」廖永祥指著祂們道。

「呦嗚！」十狼長嘯。

「嘉怡，拜託你了。」廖永祥右手一掃，把地上的兵器通通收入納戒。

「早去早回。」

「我會。」

廖永祥戴上闊邊帽，用白巾圍住半塊臉，只露出眼睛，穩藏身分前往不同的門派挑戰。

遠吉山脈附近沒有其他靈脈，所以只有一些完全不入流的小門派，沒有丁點挑戰的價值，為了找到更具規模的門派，廖永祥一直往西走，去到某一座靈山。靈山上有一個擅於使用長槍的門派，名為《楊山門》，是古時一位姓楊的武神所開創的門派。

廖永祥背著一柄銀槍，走到楊山門的山腳。

「請停下來！前方是楊山門重地，不可擅進！」守門的弟子道。

「叫你們最強的人出來。」廖永祥改變了聲線，用沙啞的聲音道。

廖永祥隱藏身份的原因是不想為遠吉殿招惹太多敵人，最起碼在遠吉殿成為世界最強之前都不應該四處樹敵。

「你是甚麼意思？」守門弟子拔出背後長槍道。

「我是說……」廖永祥拔出銀槍，一槍刺向山腳的牌坊，把楊山門三個字轟成碎片。「叫你們最強的人出來！」

「大膽！！」守門弟子見牌坊被毀，氣得不管一切攻向廖永祥。

守門弟子不是不知道廖永祥的厲害，那塊牌坊雖然看似木材質地，但是其原材料可是硬度驚人的千年珍貴木材，就算神明也不能輕易摧毀它，而廖永祥剛才的一槍，竟可以隔空就把牌坊轟成碎片，可見他實力強大，絕非自己可以應付的對手，然而世界上有很多事雖然明知不可為，但是為了原則，也要為之！

守門弟子滿頭青筋，咬牙切齒地刺出一槍。

廖永祥雙手持槍，往上一挑，彈開了對方的槍頭，接著右手一送，槍尖掠過對方的臉龐，在槍桿經過對方的肩膀的瞬間廖永祥右手用力一抓，硬生生止住長槍的去勢，接著腰馬一沉，右手下壓，一棍敲在對方的肩膀。

「嘭！」

「啊！！」守門弟子肩骨碎開，痛得倒地呻吟。

「我留你一命是要你給我傳話，若然你想死，我可以成全你。」廖永祥立槍於身旁，挺胸道。

守門弟子痛得汗流滿臉，痛覺使他變得清醒，不再沉醉於怒火之中，趕緊跑上山求救。

「不錯的心性，可惜還是有點衝動。」廖永祥閉目稍息。

楊山門上得知有人踢館，身在山門內的弟子通通拿起武器，衝向山下。

沙塵滾滾，人丁點薄的廖永祥被幾百人圍住。

「咳咳，最強的人來了？」廖永祥乾咳兩聲，握槍道。

「我乃楊山門掌門的親傳大弟子楊耀星，敢問閣下是哪路人馬，為何毀我門之牌坊？」楊耀星反手握著他的赤銅槍，指著廖永祥問道。

「你們可以叫我做先生，用槍的先生，我是來跟你們比試槍的感悟。」廖永祥拉高白巾道。

「哼，那就讓在下來領教！」楊耀星右手一翻，把槍尖轉到前方，左手握著槍桿的前半段，大步衝向廖永祥。

「慢著。」廖永祥揚手道。

「甚麼？」楊耀星眉頭一皺，收式止步。

「你是武王。」

「那又如何？」

「那麼你們的掌門呢？」

「掌門乃貴為武神。」

「那麼祂人在哪？」

「有事離開了。」

「可惜……那我要走了。」

「慢著！你破壞了我們的牌坊，怎可能說走就走！？」楊耀星赫然而怒，含怒一槍刺去。

「雖然我把神力、心之力都隱藏了，而過往的內力都轉化成『無償內力』，他們都難以感知出我的真正實力，但是我剛才毀掉牌坊的一擊已足以嚇怕武神以下的人，不過為了門派榮辱仍不惜跟我一戰，看來他們的心性都不錯。」廖永祥暗忖。

「可惜。」廖永祥握著槍尾，以槍作鞭，甩向急刺過來的赤銅長槍。

「噹！」

廖永祥沒有使用神力、心之力，單純使用自創武功和無償內力來攻擊，然而儘管其他的力量可以穩藏，神體的強度卻是絕無花假，哪怕祂不提取任何力量，單單是《鼓動萬器訣》已足以碾壓只是武王的楊耀星。

楊耀星虎口撕裂，長槍離手飛去，受到暗勁影響，內臟翻轉，吐出一口鮮血。

「這是我們的差距。」廖永祥皺眉道。

「不行，這個層次的對手不行，不能夠為他提升各種武器的感悟。」廖永祥心想。

此時，一個跨張的想法在他腦海中出現⋯⋯

三門二宗一嶺。

斷

斷J狼都係神

咁都等到

以J入道

又要開外掛

終於等到

廖永祥戴上闊邊帽，用白巾圍住半塊臉，只露出眼睛，穩藏身分前往不同的門派挑戰。

隱

唔通先生呢個朵就係踢館踢岀黎

斷J都可以成神

又短咗

又完一章

pish

外掛模式：開啟

落紅究竟幾時上神 吉仔係咪唔記得左了？

標童佢地點依家咩境界

可化人

之前又話帶落紅去修真次元，點知去完魔法同故鄉都未找數

咁快上神，啲女人嘅力量唔平均好易出事嫁，宜家2個都半神，咁就perfect

隱

未上

因為基地都未搞掂

暫無大進展

第十七卷 幕後黑手
第二百三十六章 創陽嶺

三門二宗一嶺，武林域的六個最強勢力。

為了找到適合的對手，廖永祥打從一開始就有想過直接去挑戰六大門派，不過他懼怕稍為處理不當，就會提前令遠吉殿得罪六大門派，令到得來不易的根基被人圍剿。為此他只好先找二、三線門派挑戰，可是事與願違，中層位面除了六大門派外，想從其他的門派裡找到一位神明絕非易事，他要盡快完善《乾坤鼓動天地無償功》，就必須增加對抗神明的經驗，以戰證武，否則就來不及壯大遠吉殿。

其實除了三門二宗一嶺外，廖永祥也可以前往戰場找尋對手，可是戰場實在太過危險，在分分秒秒都需要面對生死的戰場上測試武功，絕對是尋死行為，他還不可以死，他不能夠死。

創陽嶺，故名思意，依山而建，在地理位置上跟遠吉殿有著一點相似的地方。創陽嶺連綿千里，每個山頭都住滿了人，在山脈之間建造了不少防禦工事，更築有不少平台用作建屋立店，形成一個個的小型社區。

跟其他大門派一樣，外人都可以隨意進入山脈，於是廖永祥混在人群中，進入了創陽山脈。

他需要尋找武神，所以在各個山頭間來回走動，小心翼翼地探知山脈的各處，他走過一個又一個的山頭，只感應到有武王和少數武帝，卻連一個武神都探知不到。

「若根據杜威所說，這裡應該有不少武神才對。」廖永祥心想。

「兄弟，這樣做不太禮儀吧？」廖永祥背後有人說。

「你是創陽嶺的弟子吧？」廖永祥轉身問道。

身後人一身灰藍色的勁裝，背上有一把三尖長叉，眼睛深邃有神，鼻子挺立，臉上乾淨，沒有鬚根，外表雖然俊俏，卻讓人感到一點狂野。

「你呢？你是甚麼人？」那人問道。

「我無門無派，剛好創了一套神功，想跟各路好手比試，以證我神功之強大。」廖永祥木無表情道。

「哈哈，若是如此，你為何要遮掩容貌？」

「因我不想其他人認得我。」

「為何？」

「秘密。」

「哼，可笑，原來是個藏頭露尾之輩。」那人不屑道。

「你實力不錯，是用長叉的神明一階吧？請跟我比試看看。」廖永祥右手虛握，手上多了一把長叉。

「你也是用長叉的？」他感興趣地揉搓下巴道。

「是。」

「好，那麼我就看看你的叉法有多厲害，來，跟我去那邊的擂台。」

想到有同為使用長叉的武者，那位武神立刻忘記了祂是來查清廖永祥的底細和驅逐祂。

實戰是增加經驗的最佳方法，所以在創陽山脈每個山頭上，都設有大大小小的擂台，方便門內弟子隨時比武切磋。那人帶著廖永祥去到最近的一個擂台。

擂台上，那人取下背上長叉。

「怎稱呼？」那人問。

「你可以叫我做先生，用長叉的先生。」

「先生，我是凌御天，創陽嶺內門弟子，開始了。」凌御天先發制人，投出長叉。

廖永祥重心下移，前腳作為重心，兩手握著長叉的中後段位置，如打棒球般揮棒。

「嘭！」

正中目標，擊飛長叉。

凌御天彷佛早料到此著，人已飛到天上接住長叉，再朝廖永祥投出長叉。

「哼！」廖永祥冷哼一聲，重施故技，再握叉揮去。

「同一招不可以使用兩次。」凌御天瞬間出現於廖永祥身旁，一腳架在長叉前方，擋住了廖永祥的揮動。凌御天所站的位置極佳，既能阻擋了廖永祥的揮叉，又可以擋住他的視野。

剛才投出的長叉此刻飛至，可是廖永祥的兵器正被凌御天攔住，於是祂腳下步法一轉，順著叉桿滑去叉尖，避開了飛叉。當他滑到一半時，轉身背靠長叉，雙手伸出並反手握著長叉，把長叉橫拉在腰背上，然後再轉半圈，連人帶叉脫離了凌御天的壓制。

「好！」凌御天一手伸去，拔出插在地上的長叉。

「凌少俠果然發揮到長叉的威勢，教我眼界大開。」廖永祥退後兩步道。

《探天卷》所得的武學本源的確是世界上最精妙的武學要訣，不過仍如同未經琢磨的原石，若要讓它發出真正光芒，就要千錘百鍊。單單是和凌御天打了幾個照面，廖永祥對於叉的用法又多了一番體會。

「少廢話，讓我擊倒你後再脫掉你的面巾。」凌御天擺好架勢。

「恐怕不行了，讓你看看我的自創神功——《鼓動萬器訣》。」

廖永祥運行起體內的怪異內功，一個揮動長叉的身影在他腦海中浮現，是他靠《探天卷》分析得來的長兵器武功本源，除了長兵器之外，連同其他所有兵器的本源一一被祂藏於《乾坤鼓動天地無償功》中，只要身負無償內力的人運行起《鼓動萬器訣》，就可以馬上在腦海看到兵器本源的真面目，再施展出來。

廖永祥右腳踏前，力從力起，刺出長叉，長矛化出九道幻影；凌御天急忙揮叉迎擊，卻發覺眼前九道幻影都不是本體。幻影皆破，危險感覺反而更濃，凌御天以叉當筆用，叉尖插地，在身前畫個半圓。

既然看不到長叉蹤影，就預測它的位置！

「噹！」

「不錯。」廖永祥的長叉被格開，於是祂順著長叉去勢換成左手握叉，左腳作為圓心，連人帶叉轉了一圈，側身反手刺出一叉。

「很快！」凌御天招式已老，難以變招，只好棄叉而欺身入步，進入長叉不能攻擊的範圍。

「嘭！」長叉結結實實地打中凌御天的臂骨，不過由於長叉是往前刺，角度不對，凌御天只感到有點痛，連輕傷都算不上。

凌御天右手一夾，夾住廖永祥的長叉，左手並合成劍指，刺向廖永祥的眼睛。廖永祥左手一沉，發覺弄不開凌御天的擒拿，於是左手握拳，使出乾坤六十四中的拳法，揮出剛猛難敵的一拳。

劍指撞上拳頭，劍指被打得骨折。

「嗚！」凌御天痛極收手，後退三步。

「咳咳，上三路功夫我也有點心得。」廖永祥用沙啞的聲音道。

「先生你很強，不過得認不出你的來歷，你絕對不是六大門派的人。」

「當然不是，我說過我只是無門無派的武者。」

「不可能！你的叉法如此奧妙，恐怕冠絕六大門派用叉的神明。」

「是嗎⋯⋯」廖永祥有點失望。

「既然先生你無門無派，不如讓我幫忙引見嶺主，我相信他老人家一定會重用閣下！」

「不，我只是想證實自己所創的⋯⋯糟！凌少俠，今天暫且別過，若有機會再來賜教。」說罷，廖永祥取出一枚神秘石頭，隨即消失在原地。

遠吉山脈。

「廖永祥，想不到你竟然來了中層位面。」煌嚴仁立於半空，負手俯瞰道。

駱嘉怡手執長劍，單人匹馬站於遠吉塔頂。「大膽！此處乃遠吉殿的據點，豈容你們胡鬧！」

「區區遠吉殿，我今天率領帝景門的諸位師兄弟前來，就是滅了你們整個宗門！」煌嚴仁咧嘴笑道。

煌嚴仁拔出長劍，凝聚神力於劍上，對著遠吉山脈劈出一劍。

劍氣縱橫，威力比起以往強大了不知多少倍。

一道黑光從塔中飛出來，是剛完成任務歸來的夢炎。

「副殿主，末將來助你！」

「還有我們！」

魯山之巔有兩道身影急衝而來：萬箭武神和龍嘯武神。

「縱有再多神明一階都阻擋不了已升為二階後的我！！！」煌嚴仁一聲咆哮，飛翔中的劍氣又強上幾分。

劍氣襲來，四神嚴陣以待。

「噗！」

劍氣噗的一聲消失了。

「沒有人可以染指遠吉殿。」廖永祥一身紅袍飄揚，左眼內黑魚游動，用不屑的眼神瞪著煌嚴仁。

打啦打啦

咁早有文

廖永祥右腳踏前，力從力地起

先生你很強，不過得我？認不出你的來歷

煌嚴仁要死啦
帝景門要被滅門啦

先生套神功好似乾坤大挪移 ，學一樣就學曬天下武功

如果咁講，探天卷有著所有體系嘅本源。
咁先生咪可以自創9套神功？
八荒六合鬼域幽冥寶典 利申 9up

煌嚴仁要收皮了

兩度都已改，THX

《探天卷》個最強大地方係探天，即係可以理解所有法則根本，所以只有SYSTEM挑選嘅掌控者先可以真正發揮到佢

又要等文

arm 晒, 有人送上門試招

劍氣噗的一聲消失了。左眼內黑魚游動

混沌可以消劍氣?

加更

左眼應該係虛無，不過應該係白魚？

踏上門丫嗱
收佢皮

起碼會有來自自己嘅神力

虛無
廖永祥左眼內出現一個白色的魚狀咒文

YES FUCK

子爭心諗：你班仆街心水清到，日日捉我

神2都咁串

我每日一無文就會係咁翻睇

送經驗值

咩係無償內功

慢慢睇一次, 整wiki一次, 上紙言刷又睇一次

《乾坤鼓動天地無償功》既內功咪無償內功

遲啲會再詳解

唔捉做咩要連載，免費有人幫手修文

WADU？神２好勁架啦，有資格做各個域界大宗門嘅長老

此時，一個跨張的想法在他腦海中出現⋯⋯

三門二宗一嶺。

誇

冇心之力, 都唔知有咩咁自豪

雖然唔同體系，有感落紅會因為乾坤六十四而升神

古木是咪神三

仲差一百正皮

唔該你
應該係有啲特別先咁寫架嘛

係

《乾坤鼓動天地無償功》其中一部分係內功, 無償內功就係呢一part, 好似係

子爭巴嗜血者係咪得網上版紙言先睇到
手機版同penana都無
想翻睇返

紙言app setting到加返甜故就搵到

子爭個人網站有

都啱

紙言ＡＰＰ：設定＞文章類型＞右上＋號＞輸入「甜故」＞完成

I get it
不過penana個介面好用啲

依個年代又真係UX行先

又要等聽日了

有得睇報仇

煌嚴仁帶左幾多人黎?

未成神有冇信仰之力？

肥料黎了

等文

起身又有文

完全唔夠啊
我要煌嚴仁死

呢頭要試刀，嗰頭就有豬肉送上門

神2輕鬆打啦，混沌虛無又有新招，又有天道修真大乘加埋盧因

快啲正評，我要睇煌嚴仁慘死

咪話係自己對自己嘅信心、信仰一定會有先

已經整左一大堆廟，一陣打打下上左神3

倉谷文唔係普通武林域人類武者，就算佢第日升神都唔係用武林域體系

因應佢身體入面有咩體系嘅能量，另外自己對自己都會產生信仰

嗱嗱林 500正評加更

普通人唔知有冇
但有d以前有人供奉信奉既人or神轉生 輪迴左
個靈魂係會計一路有人信奉住
咁個靈魂轉世之後嗰個人一上到神二就有充足既神力直上神三
就好似九域個趙雲咁
應該係咁 唔知岩唔岩

係，不過只要一日唔升神階，信仰之力都唔會變神力住

推到有500正評

加更！

吊頸都要透吓氣順其自然就得

又出抄文啦喂

抄咩文?

你出到呢個情節位停 好難忍架喎

子爭神術：歡域
唔係呢d位停點會引到你地班友睇落去

煌嚴仁有成個煌朝啲人供奉信奉住佢，唔係應該有好多信仰之力？點解佢啱啱先升神二既？

吊頸要透氣就假既
停你地頂唔順推po假正評就真既

靈魂

Byebye煌嚴仁

多但低質

要變一殿一門二宗二嶺
食埋帝景個靈脈

打玄曦仲有300個武神

其實成神之後條命勁長 咁啲老者咪成幾萬歲

先生真係好撚型

煌朝都成萬年歷史啦

姐係今晚係未唔會有文

無間域？

壯陽嶺

唔係

係, 明天請早

差61, 吹雞未?

劇透？

推

乾坤六十四 希哥

異能域

齊來9估，下篇一定會出嘅字句:
1. 嚴煌仁好後悔，後悔自己招惹到不應該招惹的人。
2. 嚴煌仁形神俱滅，就連神魂亦魂飛魄散，不復存在。

我覺得係後悔當初無一早拉攏佢
或者一早殺左佢

我想睇佢突破到神3都唔夠打，然後不甘咁死

差31

29

20

一出出兩篇

差20

虛無抵消神力
神力耗盡
無償內力

神同神打 仲洗用虛無去抵消神力？

實驗生物即刻送上門，可以攞黎試刀

兩日483正評

482

484

如果一次兩更就可以一日之內睇佢byebye 唔洗等兩日唔夠喉

有冇人未正評啊

差13

開國帝皇點知先生黎左中層位面?
先生用左假名 而條友仲要帶咁多人黎 肯定係知道先生係到先班馬黎

最驚係打佢唔只兩篇呀

差8

衝

Push

差7

無償正評

跟個隊先
差6

499!

500!

正呀喂 呢個加更好及時

正，又有兩更

500正評加更

睇埋呢兩更就係時候儲文

push

500！

打完嚴煌仁再返去玩叉

正 504了

正評直線上升 508

簡單講
虛無可以消走神力
同時你可以用神力直接去打神體
仲要吉仔唔會再留手
換著係你你會唔會有心之力/靈異力唔用淨用神力打？仲要神1打神2 and 神力一定唔夠神2多?

好想知先生嘅最終靈異力係點

時間停止按鈕

乜都做到

應該唔會咁樣哂心之力

唔會晒，如果用虛無消除神力，就算係一刻都夠殺咗對方，之前有一章係咁

遠吉依個名喺煌朝用過

心之力每日有個quota 用哂第二日自動叉滿
所以唔用就真係哂左啦～

有文！

第十七卷 幕後黑手
第二百三十七章 負隅頑抗

「不過放過你一段時間，已經集結到五個武神，果然當初不應該放過你。」煌嚴仁用冰冷的語氣道。

廖永祥望向煌嚴仁的背後，連同煌嚴仁在內共有二十位武神，當中五位更是神明二階，若然以一敵一，他尚有自信可以戰勝尋常的神明二階，不過要以一敵幾，哪怕有心之力、盧因幫忙，要逃命可能會成功，要戰勝還是有點勉強。

「你們帝景門的傢伙，來我遠吉殿所為何事？」廖永祥飛到更高的位置抱胸問道。

「廖永祥，別再裝模作樣，當日我雖然殺不死你，但是樑子已結下，我們早注定不死不休。」煌嚴仁劍往上擺，準備又來一劍。

「你是知道一個人不可能是我的對手，才把師兄弟都帶來吧？」廖永祥嘴角上揚道。

「低級的激將法可是沒有用。」說罷，煌嚴仁一劍劈出。

神明二階的全力攻擊足以毀天滅地，震撼著空間，天空隨即如裂開了似的。

耀目的青白色劍氣來勢洶洶。

「要小心！」駱嘉怡擔憂道。

要殺死眼前所有武神是不可能的任務，不過只要遠吉山脈的禁制仍在，他就有信心可以跟帝景門周旋一二。

「放心，你們都不要走出禁制，另外派人到四方的攻擊禁制，隨我攻擊敵人。」廖永祥望著劍氣道。

廖永祥一聲令下，遠吉塔內有多道金光飛出，是夢炎的妖獸軍隊，列陣的妖獸實力不高，卻懂得飛行而且速度奇快，牠們井然有序地分配好工作，飛往各個方位的攻擊禁制候命，好像曾經練習過千遍萬遍般熟練。

劍氣眨眼間就飛到禁制之前，廖永祥就位於禁制的邊緣，祂取出吞天劍，看清劍氣的流動後，對準劍氣幾個脆弱位置刺出蘊含神力、心之力和內力的刺擊。

簡單的刺擊，無招無式，《鼓動萬器訣》裡不存在有形之招，不管是揮、是刺、是斬、是掃，皆是劍道的本源，武功的根源。

廖永祥本來可以使用虛無直接弄走劍氣，不過他想試一試，所謂「禍兮福之所倚，福兮禍之所伏」，帝景門來襲或許就是他完善《乾坤鼓動天地無償功》的機遇。

吞天劍刺出的道道無形劍氣，襲向敵方劍氣的各個位置，「噼啪」一聲把它擊潰成一陣柔風，吹向禁制下的廖永祥。

「可惡！」煌嚴仁咬牙道。

「可行。」廖永祥暗忖。

「煌師兄，這個人很強。」立於煌嚴仁身旁的小個子道。

只要是劍道武者，都能夠發覺廖永祥剛剛的刺擊絕非尋常，明明神明一階卻以幾下刺擊就破解了神明二階的劍氣，而且招式裡頭所包含的劍意更隱若已到達劍道的終點。煌嚴仁內心震撼萬分，想不到當日的小子已經變成足以影響自己的龐然大物，祂很後悔那天沒有不惜一切把眼前小子殺掉。

「他是心之力使用者，請各位師兄弟助我把他連同遠吉殿一起鏟除，否則日後一定會影響到帝景門的地位。」煌嚴仁斂容屏氣道。

「是！」

二十位武神散開，在天上圍了一圈，二階的五位神明夾雜在不同的位置，以便互相照應，祂們才剛就位，便有一股無形的威壓散發出來，看來是有點來頭的劍陣。

廖永祥收起吞天劍，換出一把長矛，祂左手一張，三粒盧因石飛到矛身依附。

「先減少敵方人數。」

廖永祥右手拉弓，左手指著一位武神，用盡氣力甩手擲出。

「嗖！」

長矛飛向那位神明，敵人都捕捉到廖永祥的動作，隨即一起揮出一劍。

「嘭！」長矛被同時襲來的劍氣撕成碎片，幾枚盧因石倒飛回廖永祥手中。

剛才大家的動作看似簡單，卻精妙非常，要是劍氣太快或太慢到達，就失去劍陣的意義，還會影響其他人的攻擊，只有在那個瞬間同時到達，方可倍大劍氣效果，盡顯劍陣之威。

「好強。」廖永祥由衷道。

劍陣已成，要逐個擊破已不可考慮。

事到如今，要擊敗敵人就必須破壞祂們的劍陣，不過祂們皆為神明，在各方面都非一般武者可比，而且從剛才一擊便可得知，二十位武神一定曾經苦練過劍陣，方可發揮到剛才的效果。

要戰勝，難；要殺死祂們，不可能。

要逃？辛苦多日建成的基地難道要放棄？要再次變成過街老鼠東躲西藏？

不！

絕對不可以！

哪怕要付出沈重代價，廖永祥都要保護遠吉殿本部，保護他們新的家。

「大家隨我一起攻擊！」廖永祥換出破天劍，真元力於體內翻滾，一股作氣衝入破天劍中。

「喝！」廖永祥大喝一聲，是靈魂秘法的勢之訣，敵方之中靈魂不夠強大的諸位武神頓感頭痛，失神片刻。

就是這失神片刻！

一劍、兩劍、三劍⋯⋯連環九劍，每一劍揮出，都會有化為龍型的破天劍氣直奔雲霄。

是九龍破天陣！

駱嘉怡幾個踏步飛到廖永祥身旁，手中鑰匙變成長劍，祂鎖定陣中的一位神明一階，狠狠地揮出一劍。

「一劍出，毀河山。」

比起駱嘉怡的攻擊，一道劍光、一根螺旋箭更快的射到半空。

萬箭與龍嘯。

黑炎馬拖著濃濃黑煙飛到半空，前蹄一舉，焚天黑炎席捲劍陣中二十位神明。

夢炎的黑炎焚魂術。

與此同時，在遠吉山脈的四個方位雷聲大作，四道堪比神明一階破壞力的白光拔地而起，從山巔倒劈向天。

「還未完！」廖永祥大喊一聲，左眼裡白魚浮現，左手朝天一指，先後發動了兩次虛無。

帝景門的傢伙感到一陣頭暈，腳下就迎來五花八門的神明攻擊，嚇得馬上催谷劍陣布防。

劍陣運轉，劍氣四濺。

九條破天劍氣東走西撞，卻被重重劍氣阻於陣外，氣勢驟減；某神明一階，突見伴隨龍吟之聲的劍氣朝胯下襲來，隨即引動劍氣迎上，其他神明隨他調動；拖著氣流絲帶的螺旋箭突破音速，快要射中另一位武神，受襲的神明為求自保，未有跟上團隊的節奏，自行朝腳下揮出一劍；帶有破毀之意的劍氣橫掃眾神，為了加持劍陣，眾神不惜一切加強神力和內力輸出；黑火焚天，眾神感到靈魂抖動，難受至極；眾神受到連番攻擊影響，差點就維持不到劍陣，其中諸位神明一階更因靈魂未夠強大，深受黑炎焚魂術的折磨，劍陣隨即崩潰。

對了，遠吉殿不只是有廖永祥，還有諸多同伴。

「別鬆懈！他們的攻擊已經完了！」煌嚴仁大喊一聲，之後卻感到怪異感覺來襲。「該死！是他的靈異力！」

有幾個神明來不及調動神力反抗，被虛無弄掉了他們的部份神體，所幸的是神明的感應力本來就非凡人可比，在感應到虛無來襲時眾神已調動神力抵抗，不過被削去一點皮肉。虛無持續發動中，所有神明拼盡神力抵銷虛無的影響，緊接而來的第二發虛無卻把他們的神力火速燃燒著。

「嚴師兄，我們的神力消失得很快！」有位弟子驚呼。

「別自亂陣腳，我們再組成劍陣，一只氣把他們的禁制給破掉！」說罷，煌嚴仁連揮兩劍，劍氣疾走，直撲禁制。

「嘭！嘭！」

虛幻的禁制閃了兩閃，把劍氣擋了下來。

「可行，我們可以把他們殺光！」廖永祥握緊拳頭道。

500正評加更

第十七卷 幕後黑手
第二百三十八章 背水一戰

虛無持續影響帝景門的二十位神明，使他們的神力不斷消失。剛才的教訓令祂們都不敢停止輸出神力，免得又被虛無消去神體，只好苦苦抵抗。

「百練者、心之力使用者……難道今次都殺不死他？」煌嚴仁皺眉搖頭，握劍的手握得更緊。「我不可以放棄，這是我的最後機會！」

煌嚴仁氣息不斷增強，接著把心一橫咬破指頭，往長劍抹上鮮血。

廖永祥臉色一變，看見煌嚴仁的動作後馬上再揮動破天劍，打算阻止煌嚴仁的行動。破天劍氣一飛衝天，而煌嚴仁根本沒有把一式劍氣放在心裡，鮮血抹在他的長劍時頓發紅光，有別於內力的波動從劍身散發開來。

夢炎化為人身，飄浮在禁制下，祂看著煌嚴仁，眉頭深鎖道：「他……他是修真者？」

煌嚴仁雖然不是心之力使用者，但是依舊被人才濟濟的帝景門的玄曦長老收為親傳弟子並加以栽培，原因就是煌嚴仁是百練者，他對武林和修真兩個體系的適應性極高，能夠學習兩個力量體系，順帶一提，玄曦亦都是內力、真元力雙修的百練者，所以才會那麼重視有相同才能的煌嚴仁。

「血劍大法。」煌嚴仁的雙目露出赤紅精光，氣息再一次暴增。「血劍劍訣，血刃如注。」

煌嚴仁刺出一劍，這一次奪劍而出的再不是耀目的劍氣，而是一條血河。血河從劍尖湧出，筆直地急墜向遠吉山脈的禁制。血河觸及禁制，一個個虛幻的漣漪在遠吉塔上方蕩漾。

廖永祥流了一滴冷汗，他可以清楚感應到煌嚴仁剛才一擊，並不是單純的修真劍訣，而是揉合了武林秘笈和修真劍訣的混合法訣，跟自己的《八九玄功》有點相似。

兩個或以上體系的揉合，其效果等同心之力的倍增威力，並不是單純的一加一等於二，而是讓本來的攻擊威力提升好幾個層次。煌嚴仁已為神明二階，以其武學天份，祂的攻擊本來已是二階武神中的頂尖，而且他的修真感悟同樣不弱，加上有玄曦作為師父悉心教導，單論其修真實力更是足以媲美修真域各大宗門的親傳弟子。

煌嚴仁沒有想過會把底牌揭出，整個帝景門除了玄曦和門主外，沒有人知道煌嚴仁是百練者，為了殺死廖永祥，他可是有了不惜一切的準備。

「再這樣下去禁制會受不了！」廖永祥焦急道。

廖永祥左手指去，左眼的白魚又轉了兩圈。

虛無！

血河被虛無消去一半，下一秒又有更多的血水補充過來，繼續壓迫著禁制。

廖永祥為了應對血劍劍訣，針對神明們的虛無被迫中止，二十位武神隨即再組劍陣，以煌嚴仁作為陣眼，一邊使用劍陣，一邊使用血劍劍訣來攻擊禁制。

久守必失，本來要應付血劍劍訣已教禁制大受影響，加上二十位神明的聯合攻擊，恐怕不能再堅持下去。

戰場瞬息萬變，剛開始帝景門碾壓遠吉殿，及後遠吉殿聯手反抗，分庭抗禮，現在又變會帝景門壓制著遠吉殿。

要輸了嗎？

「不。」廖永祥右眼有一條黑魚在轉動。「既然你的法訣是修真域的劍訣，那麼當中必有真元力作為聯繫，否則不可能一直在補給血劍的血水。」

混沌！

黑氣散布，把整個遠吉山脈連同上空覆蓋，所有人都陷入黑暗當中。

在廖永祥的微細操控下，在遠吉山脈內的成員沒有受到混沌影響，而帝景門的傢伙則繼續運行劍陣，使出連綿不絕的劍招。煌嚴仁感受過混沌，知道混沌的能力，於是沒有再以真元力來聯繫血河，只是不斷帶領眾師兄弟發動劍招，久不久就使出血劍劍訣中的招式，務求盡快破開遠吉山脈禁制。

混沌的確可以稍為和緩攻勢，不過卻無改禁制快要被破壞的事實。

「放棄……是不可能！各位，我們再一起攻擊！」說罷，廖永祥左手取出一卷魔導卷軸並用魔力點燃，一條火焰飛龍撲向剛從天上降下的血河，接著右手又用破天劍連揮九劍，使出九龍破天陣，更不忘使用虛無來抵擋來自劍陣的道道殺招。

大家都沒有放棄，一起使出自己的看家絕活，誓要在帝景門的猛攻之下力保家園。不單止五位遠吉殿神明，連其他的成員都紛紛走出來拼命反抗。

陳展輝在魯山之巔，運氣調息，立著馬步，手握劍柄，蓄勢待發。

「魯山派的各位，如今我們的掌門、長老和師兄正在奮力抗敵，我們魯山派與遠吉殿更是密不可分的伙伴，今天不單單是遠吉殿的危機，更是關係到我們魯山派的危機，我們縱然實力不足，也要獻出自己的所有，誓保山門！」陳展輝朗聲道。

「誓保山門！」眾魯山弟子咆哮。

「一起出手！」說罷，陳展輝對天劈出一劍。

眾魯山弟子各自動用自己的武功攻向帝景門的弟子。

落紅立於另一山巔，身後是她的五位弟子。

「為師無用，未能趕及升格為神，不過……我們都不是普通人！我們是珍貴的心之力使用者，哪怕尚為凡人，也有力戰神明的本錢！聽令，隨我攻擊！」

落紅兩掌一推，死寂之氣噴上半空。

落紅的大弟子姚亦仙，隨他師父出招，兩眼中出現紅色的交叉，接著兩頭通體鮮紅的鯊魚在他身旁出現。這是他的靈異力——噬血玄鯊。兩條鯊魚縱飄浮空中，卻如活於水裡，敏捷地游動著。姚亦仙的心念一動，兩頭噬血玄鯊飛快的游上高空。

夢魅掛著嚴肅的表情，她知道此戰關係到遠吉殿的存亡，頓令四王隨她入陣並率萬獸集結，發動只有她可以使用的「聚妖界」。透過聚妖界的加持，夢魅踏入了虛假的神階，然後飛到夢炎身旁，跟他一起使用黑炎焚魂術，針對神明的靈魂作出攻擊。

花費不少心思布置的遠吉殿，今天終於大派用場，哪怕面對六大門派之一的帝景門二十神明部隊，也有一戰的本錢。

有了眾人的助攻，禁制的壓力大減，看來短時間之內煌嚴仁等神明都不可能攻破防線。

在氣勢上，遠吉殿的各位的確壓過帝景門的武神，可惜二十位武神的實力是確確實實的武神，在數量上完勝遠吉殿，加上有劍陣相助，更勝一籌。遠吉殿的總攻擊可解燃眉之急，不過只要再拖下去，禁制被毀只是時間的問題。

而且神階之後無左限制，無以前咁易用盡

可唔可以出埋佢呀

聽日繼續下半場！

「別自亂陣腳，我們再組成劍陣，一只氣把他們的禁制給破掉！」說罷，煌嚴仁連揮兩劍，劍氣疾走，直撲禁制。

口

好吊癮啊 早知聽日先撳入嚟睇！

多謝你

後日會好啲

煌嚴仁既血劍劍訣同萬魔門有無關係？

600正評既話就唔駛等後日

600正評都唔會有加更

刷紙言好過

過唔到甜故

早咗起身溫書見到有文 睇完文之後無心機溫書

起身有兩更

快D同我打死個仆街

聽日打唔打得哂
好想快d到聽日

如果以追殺百練者之名入佢罪call古木嚟幫拖有冇得諗

好想快啲到聽日

自己都係百練者

人地都係雙修啫，吉仔N修，條魔法龍都岀埋

咁多篇文呢兩篇係最震撼最有畫面，有啲endgame嘅味道。就算九域或其他故都無呢種感覺，相信第一世代最後戰役都無呢種感覺因為魔王同救世主似係玩戰略遊戲多過埋身肉搏。睇完呢兩篇我決定再重睇

漢多呢

仲有個重要戰力未岀場

應該差唔多出黎，會唔會做咗關鍵

帶一個人走，成個劍陣收皮

唔劇透

真係唔記得左漢多
巴打心水清

掉哂成班友入黑洞

睇到打哂冷震

漢多會唔會好似hxh個諾布咁一空間魔法ko班友

睇黎煌嚴仁係無心G力
頂得到武林同修真
魔法頂唔到啦呱

天道都未用

漢多係秘密武器

大家熱烈啲討論啦

漢多一個空間魔法

應該就快用天道真元力ko佢地

漢多就係關鍵，應該突然放魔法嚇一嚇班友再由吉仔收尾刀
之後又走甩一兩件殘黨，老屈吉仔係魔法域細作 blablablabla

睇兩種體系邊種力量較多為原居民，最多應該係話佢勾結魔法域同修真域

漢多犧牲自己 拉一個走

域界之內好少單單因為百練者依個身份而去圍剿佢，不過會容易引起爭奪問題，就好似當初煌嚴仁因為廖永祥唔肯臣服而要摧毀佢。

盧因都係用左一下今大把
呢次玩力量體系都玩死佢

睇依2篇睇到射左
同end game最終戰一樣咁震撼
起哂雞皮

淨用文字都可以比得上畫面

600正評有無加更

連破神箭都未用

無啦，人老咗，打唔到咁多字

疊加力量體系嗰招都未用，用左實破到劍陣

漢多如果出場殺敵 唔會受到次元排斥?

始動、大陰、大陽次元都唔會有由力量體系不同或者擊殺強者而引發嘅次元排斥。

先生係咪要突破上神二 落紅上神一
今次應該係遠吉殿自行解決 係武林域響朵

早知就等多幾日先睇啦

毒癮發作…

幾時先到聽日

應該要後日

我相信最後一戰一定有埋身肉搏

漢多會唔會有心之力呢？

唔好侮辱咗子爭巴巴

一定會有埋身肉博呀應該如果唔係捉棋故咩

討論到1001 ，然後再500正評，聽日兩更

文呢
一場大戰要升幾多個lv

先生仲係神一，未上神二咩？

好睇過got

識玩一定係咁玩

未上, 神力唔夠

會唔會先生真靈異力覺醒?

我哋快啲拜先生幫佢制造信仰升神二

咁如果上官過嚟以魔修升神會唔會有次元排斥

先生個次元係始動？

係咪理論上人人都用到心之力同靈異力? 定睇天生?

書嗰篇亂之章有講

唔係
絕大部分人都用唔到

唔係三更咩，新post一更，500正評一更，原本每日嘅一更

更晒la呢個po

講緊下個了

喪心病狂
不過我by

太貪心了

但我中意啊

快啲推爆佢再加更

唔通你唔想加更

邊個唔想 快啲推爆佢，聽日3更

子爭兄會生氣的 唔好尻推啦各位

喱家先400，幾時先1001

尻推係講推推推推推果d
所以我地好鼓勵係到傾多d計

大家快啲估下下回劇情啦

點解先生唔用埋天道真元力

會，成神排斥邊度都有

之前先生唔係係修真域煉左神魂但係仲未升上神二既

佢修練靈魂咋嘛都未係神魂

無意義推文其實好影響讀者追故體驗，個感覺就好似引用全文

劇情討論就無所謂

按照已知情報，所有升階都要兩個條件，一階升二階要靈魂強大加神力足夠

啱啊 成日以為有文 啲人討論劇情 總有班仆街亂鳩咁推po

一開頭班十人眾係咪要做戲子要連自己都呃埋, 精神錯亂又要殺又要保永祥

上官會唔會加入遠吉殿
想睇魔修，好型

煌嚴仁都係魔修?

其實殺既話由頭到尾都係得徐靜煙一個, 其他人只係唔比實驗體走

十人眾內部對話無講過要抺殺永祥咩

岩岩查返，有人認為要殺，有人認為要留，控制唔到嘅就要殺

被人無視左

其實我想問埋之前係火雲國三王爺府入面個修真者
都係用血既修真攻擊
係咪用血既修真都同萬魔門有關？

唔係，直至沙利葉通知尼古拉，再由尼古拉轉達之前無人知

血唔一定魔修，反而魔修會比較常用有關冤魂煉製嘅嘢

好想九域出實體書..

我覺得用人地既血黎修煉就係偏門又邪惡既野
但用自己既血黎修煉 或者攻擊就未必係
始終好多時都有d武器or招式
可以用自己既血強化 提升能力
以上on9廢渣愚見

好似話畀蜂鳥出

Sorry問錯咗
我想知佢係用咗順天幣都受到次元排斥，如果嚟到始動會唔會冇，或者再勁啲？

呢個時候，班第一代魔王出咗世未？

如果佢地已經出咗世，又知唔知system揀咗個教世主？佢地會唔會做野阻礙先生成長，或者抺殺佢，方便自己進行計劃？

出文

黃大仙都知吉仔阻止魔王

大家一齊瘋狂討論劇情
利申：啱啱又睇完聚魔園

文呀！

其實係咪啲神有返咁上下年資都會知道魔王嘅存在

文！！

或者可能有招兵買馬
有D動靜

七宗罪七美德近乎同三大次元一齊出現咁濟

唔知有救世主

大天使同魔王存在喺三大次元唔係秘密，高層之間仲係常識嚟

訓醒起身冇文

咁七宗罪七美德d神力點黎？ d來源自動已經有？
佢地一開波就神五，會唔會屈機咗少少。

System=上帝神？ 咁七美德有無見過神？

咁多個神話有入面，係咪全部都係廢過七美德佢地？

1: 隨住稱號而嚟
2: 係，屈機
3: System就係神, 唔會話「見過」，不過感受過神存在
4: 單論神明階級係

突然諗起先生一拎返探天卷就靈修
但八九玄功個陣佢好似成咗粒金丹 點解唔洗散功重修？

散左wor,,,你重睇下

重掌靈修時已經散咗功，不過無突登提及散功兩個字，只係用咗「重新掌握靈修」依幾個字
駱嘉怡就有一句寫明佢散功重修

為免引發歧義我會改一改字眼

女主靈異力會否太屈機

屈屈哋

將敵人回返去低境界，切豆腐咁切

廖永祥咬破指頭，用破損的指尖朝前方四個方位用力點去，血珠散落，入土成旗，四面血旗鎮守著東、南、西、北四方，然後他臉色一白，吐出一枚內丹，把此身的修真者修為加持在血旗之上，順便散功重修。

都有寫明既

想問出版社有冇機會出電子書？

原來有我睇下半篇見唔到以為無

混沌？有電子書啊

Google Books:
Readmoo:

睇左咁耐都未見過七美徳，佢地又唔會影響到終戰。我地其實可以當佢地唔存在

可以

其實講屈機應該係九域英靈殿屈d
救世派死咗人物嘅靈魂番去,之後就可以重生
戰力可以講成不減

成班花生友
七花生

「System根本不在意滅世連鎖。」

其實不在意 咁點解又要搵救世主出黎？

交戲姐

七罪想滅世 得到更多力量，但七美德又唔幫拖阻止
根本七美德就知道 七罪永遠唔會成功，因為成功咗就勁過七美德

會唔會係
system其實係好似who fucking care嘅態度，只係礙於機制下要有人stop下佢地
如果搞到大陽次元先直接7美德出手

第一戰之後
沙利葉仲算唔算七美德?

system無人格，只係一股意識

等下半場中

啫係system都想平衡番兩邊勢力先有救世主？

即係搵救世主出黎純粹係職責？

開post得兩章就咁多正評同討論，可想而知呢兩章係幾咁正

記錯自膠唔係兩章，不過最近兩章之後個post好熱鬧

唔劇透，不過唔係

文呀

重睇緊 發現先生之前收埋咗人地條飛龍 係咪已經識役使

有文未 好緊火

咁多cm以為出左新文

不如出左文再討論

出咗先討論有排先開到新po

文呢

記憶中果條好似係屍體?

條龍死咗

出左la, 琴日果章, 所以繼續討論

早兩日一起身有文真係好爽
btw出文未

汶萊

捍衛香港 終局之戰
反對修訂逃犯條例

5月11日 星期六 早上8點半
立法會將會開會討論有關修訂 暫未知會否表決
由於秘書處政變 原本由涂謹申主持會議改為石禮謙主持

事態危急
一定要阻止立法
否則香港直送中國受審
到時中國話你犯咗中國法律 無需證據 無需理由
就可以光明正大係香港夾你返中國
坐黑獄 洗你腦

此修例禍害大於23條立法
23條>>>(需危害國家安全，香港審判，香港監禁)

修訂逃犯條例 >>>(莫需有，中國政府可任意控告香港人任何罪行，香港會配合執法將你拘捕，移交中國審判及監禁，無需證據 無需理由)

[quote][b]捍衛香港 終局之戰
反對修訂逃犯條例
唉屌, 去到邊到都見到呢段野...

好事黎 鍵盤戰士都好 起碼有心

會唔會救世主根本唔係用黎對付滅世連鎖 甚至係system比既機遇 對付其他大千既攻擊先係目的？

好事黎既
證明仲有有心人會理我地故鄉次元既事
我地會理既人當然會覺得有d煩
但又真係令到d唔理甚至仲on99唔知既人留意到
你咪當佢幫手推下post lo

你咪碌過段comment就算當睇唔到
始終係件好事，如果冇人再理嘅就已經後悔都黎唔切

lunch有無文

我都明, 但冇諗住係故台都有姐

一陣子爭巴因為九域寫中國俾人炸左
俾人莫須有捉走就以後冇文睇

九域打到去北京

香港革命軍都已經夠做

文？

淨係個標題就已經捉得

Ching心水清

咁第三世代可能會見到魔王 英靈殿 先生聯手

第十七卷 幕後黑手
第二百三十九章 小玉劍

雙方互有攻守，帝景門的武神劍陣以武神數量而隱隱佔優，優勢還在慢慢擴大，不過遠吉殿的成員沒有放棄，連同魯山派一起奮力頑抗。

「再這樣下去會輸。」保持發動虛無、混沌的廖永祥暗想。

要戰勝眼前強敵，直面抵抗是不可能，那麼就要使用奇招。

廖永祥心念一動，用神識跟漢多聯絡，吩咐他做好準備，執行剛想到的戰術。

天上上，縱有混沌阻隔了二十位武神的溝通，祂們還可以使用固定套路維持劍陣，力壓遠吉殿，單是這份默契足見二十位武神為了排練劍陣，一定用上了數以年計的時間。

「他不可能永無止境發動靈異力，只要他停止發動黑色物質時，就是我們破陣之時！」煌嚴仁心想。

就在此時，混沌消失了。

「大家隨我發動總攻！」煌嚴仁大喊。

突然，一個高兩米的光圈出現在煌嚴仁的背後，一隻手從光圈中迅速伸了出來，拉住煌嚴仁的衣領，把他扯入光圈中。煌嚴仁感到一陣暈眩，然後感到一道殺氣正從後方逼向自己的腦袋。

是漢多的空間魔法。

「哼！」縱未弄清楚情況，煌嚴仁也來得及反應，神力爆發，橫身推出一掌。

掌劍相撞在一起，雙方一起被逼退。

「廖永祥！！」煌嚴仁咬牙道。

「煌嚴仁！！」廖永祥怒喝一聲，再一劍刺去。

煌嚴仁拔出長劍，擋開攻擊，眼角瞄到遠吉塔，驚覺自己已身處在遠吉山脈當中。「你幹了甚麼？」

「我把你帶了進來，為的是要先殺死你！」廖永祥再一劍刺去，逼得煌嚴仁不可分心。

「大家先抵抗上面的攻擊，待我殺掉煌嚴仁後再把敵人逐個擊破！」廖永祥大喊。

「是！！」山脈響起直通天際的回應。

「開玩笑，你把我帶進來是最大的錯誤！」煌嚴仁一劍劈向廖永祥，把對方打得倒飛十米，接著轉身飛向地上的妖獸，施展劍氣。

「豈容你亂來！」廖永祥左手一點，劍氣消失，右手一擲，把吞天劍擲向煌嚴仁的背後。

煌嚴仁冷笑一聲，任由吞天劍襲來，以強橫神體硬抗吞天劍。

「噹！」吞天劍被彈飛。

縱使沒有修練過《八九玄功》之類的煉體功法，尋常神明的神體都極為堅韌，非一式半招可以弄傷。

廖永祥手執赤木弓，引弓化箭，三枚盧因石飛到箭上。

「去！」

箭鬆手射出，轟然襲去。

「哼，弓箭，不敢硬拼的廢物。」煌嚴仁一手抓去，輕易抓住了箭矢。「怎會這樣？」

箭在高速轉動，雖被抓住，但仍在緩慢前進，於是煌嚴仁以神力加持，強化抓力，卻發現箭矢倒反越轉越快。此時廖永祥持弓敲來，煌嚴仁只好一手抓著箭，另一手揮劍迎擊。

「嘭！」

「你輸了！」廖永祥收起赤木弓，左手拿出通體雪白的魔法卷軸，右手握拳，三粒盧因石飛上右腕轉動。卷軸被魔力點燃起來，一道白光飛向祂的右手，是增強攻擊力的白魔法，接著神力、心之力、內力都一一附加到拳頭上，體內真元力則催動著《八九玄功》，當所有力量疊加好後，便一拳轟向煌嚴仁。

拳勢堪比神明三階的威力，周遭的空間受不住龐大能量，逐漸崩潰，身陷拳勢當中的煌嚴仁已被破神箭弄得焦頭爛額，惶論要再接一拳。

「可惡！！！」煌嚴仁決定棄車保帥，拼盡力氣稍為改變破神箭的角度，讓它射穿左肩，再連點幾個重穴止血，一劍刺向滾滾而來的凶猛拳勢。

劍尖刺入拳勢範圍，煌嚴仁頓嚇得差點吐出一口血。

明明有神力加持，明明是放在中階立面也算得上神兵利器，明明……

煌嚴仁完全解釋不到眼前的畫面，解釋不到為何陪伴祂多年的神劍會瞬間崩潰於神明一階的拳勢之中。

「要死了。」祂已經想不出任何方法可以擋住眼前一拳。

「唉。」祂歎一口氣。

煌嚴仁右手拍向胸口，接著有一把小玉劍從祂的口中吐了出來，玉劍接觸到空氣的一刻，馬上破碎成一陣玉灰，如薄膜般散布在祂的身前。

「喝！」廖永祥咬緊牙關，拼盡所有心之力，誓要一擊殺死煌嚴仁。

這是祂最強的一拳，毫無保留的一拳，若非如此，祂實在沒有信心可以一擊殺掉煌嚴仁。

廖永祥志在必得，只要把煌嚴仁殺死，那麼帝景門的傢伙就會群龍無首，就算祂們再組劍陣，只要山脈的禁制尚在，就可以繼續一個一個的抓進來殺掉。

玉灰飛揚，漫延開去，廖永祥陷入其中，突然感到如身陷泥濘，被無形的力量拉扯著身體，難以活動。

「休想阻我！虛無！」

眼前玉粉隨即消失，含怒而出的一拳繼續襲向臉如死灰的煌嚴仁。

「住手。」

蒼老的聲音在廖永祥耳邊響起，難以抵抗的意志直衝廖永祥的靈魂深處。廖永祥冷不防有此一著，頓時吐出一口血箭，墜落地面。駱嘉怡見狀頓時飛過去，接住差點直撞在地的廖永祥。

一個古樸的身影立於煌嚴仁的身前，祂皺著眉，用失望的眼神看著眼前半身染血的煌嚴仁。

「你用了。」祂說。

「我用了。」煌嚴仁兩眼無神，平淡道。

「是那小子把你弄成如此慘況？」

「嗯。」

「好，那我就殺掉他，幫你報仇……然後你就自由了。」

「是。」煌嚴仁又歎一口氣，徐徐降落地面，集中精神療傷。

廖永祥迅速調整身體，硬抗著心之力耗光而產生的暈眩感，再拿出一大把藥灌入口中。

「你沒有事吧？」駱嘉怡擔憂道。

「還好……那個老頭很強。」廖永祥瞪著降落在煌嚴仁身前的老者。

老者感覺到廖永祥的注視，轉過身來，盯著二人。

「你叫甚麼名字？」老者問道。

「你不先自報姓名？」廖永祥反問。

「哈哈，好，我乃是帝景門的長老——玄曦 ，那麼你的名字是？」玄曦問道。

廖永祥呼一口氣，取出吞天劍道：「遠吉殿殿主——廖遠吉。」

玄曦點點頭，右手對著空氣連點，空氣中就有七顆青光飄浮。「我感覺到你只是神明一階，不過你竟然有能力令到嚴仁不得不使用玉劍召喚我來，看來你的實力絕非尋常，真可惜，對武林域來說你是難得的良才，甚至可以為我們在域界中謀取更多的資源，只是你傷了嚴仁，而且嚴仁使用了玉劍，所以你要死了。」

「廢話少說，到底誰要死在此處還是未知之數！」

「很好。」玄曦一掌推出，七點青光連成一線，變成一把青光組成的虛幻仙劍。「我是百練者，這是我自創的修真武林功法——《青玄劍氣訣》，能死在此招之下，不枉了。」

虛幻仙劍隨玄曦引動，直飛向廖永祥的眉心。

「小心！」駱嘉怡大驚。

廖永祥一手推開駱嘉怡，雙手再結出複雜的手印，帶動著天道真元力直奔掌上，接著一掌印出，以肉手阻擋仙劍。

「嘭！！」

廖永祥右手被震得手骨碎裂，掌心洞穿，想不到連《八九玄功》焠煉過的肉體都被刺出一個深可見骨的傷口，衝擊力更令他往後倒飛，越過湖泊，撞在其中一座山上。

「噗！」廖永祥吐出一大口血，視線都變得模糊。「可惡的老頭……神明三階……」

出多篇

天上上，縱有混沌阻隔了二十位武神的溝通，祂們還可以使用固定套路維持劍陣，力壓遠吉殿，單是這份默契足見二十位武神為了排練劍陣，一定用上了數以年計的時間。

空

心之力用晒仲要對付神明三階

好緊張

古木要出手了？

黃大仙啲 fd 要嚟嗎？

要啦，大家都出長老打

想睇兩個老野鬥法

打靶仔唔夠打就吹雞冇鬼用

要越兩級又真係難左d
但無理由又搵古木出黎

玄曦那老頭

一係古木出手
一係突破 但都未必會搞得掂玄曦
所以就算兩個老野唔打
估計古木都會出現單聲俾玄曦知
古月宗同遠吉殿係友好關係
廢渣個人ff 九成錯硬 不喜任插

有人出黎幫拖啦 係唔知邊個出黎啫

會唔會係古木
上次有巴打一提漢多今集即刻出現

我feel到又要有人死

唔劇透
另外我係畀人估中劇情都唔會改嘅作者

睇黎今次之後
煌嚴仁唔會再有帝景門照住

先生真正靈異力要出來了

又抽

駱嘉儀用靈異力恢復吉仔
吉仔突破
打柒死老野

無哂心之力啦喎

今次之後真係可以死

駱嘉儀次次出現都覺得佢會幫手擋刀跟住又死

江河神一都可以打柒神三伽樓羅
先生唔係唔得呀？

三打一先勉強打贏咋喎

其實沙利葉會唔會幫佢

抽邊個

幫咗好多集

我feel到係時候要突破了
突破之後心之力就會滿翻，屌打死廢老

如果無人幫睇黎佢係必死之局
不過子爭話唔會再寫死先生，即管睇下聽日發生咩事

咁係咪即係有人估中左

唔知，聽日先知

9估係犧牲咗某啲人(如十狼或萬箭)然後古木或余昇廷岀場，招攬先生打天下一統

心之力係一日用哂就係用哂

又咒師父

用小玉劍有咩後果
Call完佢出黎做咩心情大變
係咪代表煌嚴仁唔夠料做佢弟子之後趕佢出門

小玉劍可以救佢一命，不過就唔再當佢係親傳弟子

純保命之後棄徒？

念在一場師徒關係救佢一命

我記得突破好似係會補滿番心之力
好似升lv會回滿hp mp咁
唔知有冇記錯 呢排痴呆症好那嚴重

神三，萬箭擋唔到

又用肉身檔

師父表示：

呢個玄曦係真身定投影

無得翻生

真係記錯咗之前九十八章心之力突然滿返係強行透支，靈魂會崩塌
其他心之力會大幅提升嘅情況應該得升神(冇咗限制)同靈魂體

真身

萬箭老野真係好慘

9估
蛇過來幫手

吉仔同標童

仲要"殺神3" 玄曦係神3
有哂啟示

喱家唔會死掛，有時間恆河

以前講過每個人都只會有一種靈異力
可能先生招混沌虛無係未真正掌握到
有個兩條魚齊齊游嘅版本
今次似係先生機遇令自己變強同show到成個遠吉殿嘅威能 我估唔會再靠古月宗或者其他外力解決問題

直上神三啦

時間改變唔到過去 因為個個過去先係未來
-綠巨人

太極先係最終版

根本唔同setting
喱個世界係冇時間，只有粒子運動，只要材料夠就復原到

先生幫江河升階係建立一個神國放入體内
可能先生嘅完整靈異力都有類似嘅能力
無極變太極 太極生兩儀

江河又係要5元素混合，先生應該又係黑白魚溝埋變太極

其實先生果時點知江河靈異力係乜

《探天卷》推算

明明有神力加持，明明是放在中階"立"面也算得上神兵利器，明明……

位？

是

師父係時候出黎燃燒位階啦

又搞鳩師父

係喎有時間河流可唔可以燒完又倒流過

點解重用緊把吞天劍，又無附加技能

一定係靈異力發威

嗜血外傳 犀牛記個到有講
一日用哂就會無 要等第二日

點知大家都估錯哂，沙利葉出現，神域降臨，完場

硬

神五唔洗神域降臨都捽得死條死老野

攞廣告嚟討論又可以推post

心之力不能儲存，只能在需要使用時製造，每個人的製造能力有所不同，到提出了上限的心之力後於短時間內都不能再使用心之力

煌嚴仁知先生本名?

二品劍一把 有冇可能上遠古？

第時出名到出電影 比外國人演先生
召喚標童
煌嚴仁今次大獲了

知

今晚仲會唔會有
要解解毒

聽日

煌嚴仁俾人鞭屍

我記得呢個嫁
仲記得有講到有d人會用禁果元素既裝備or飾物
去限制自己用既心之力
唔想突然用哂所有心之力而戰力大降
但又記得有d情節係心之力滿番咁
所以搞q亂左
咁多位大佬唔好意思
係我9up搞錯 sorry

綠乜巨人

問唔係問題, 好事黎, 當溫故知新
重點係可以推po
最怕反而係有人亂9咁答

好想睇沙利葉落黎
比隻老野感受下咩叫絕望

大家都已經去到阻住先生既都要死既地步

想問下神3 算唔算係武林域，甚至其他域入面算係最高嘅階

普遍最勁都係去到神3
神4要立神國

先生係天選之子
係天道同奧加

奧加？

睇過海虎就會明

應該得7美德魔王先神5，宙斯奧丁嗰d先神4

一般人應該都係止步神三
建神國何其困難

睇慣左九域 覺得神四神五先係正常

九域都冇咁多神四神五啦
Btw江河同去畫神幾？

九域都唔多啦，其實得果班神，江河，去畫，翔都得神三

都係神四
江河就升到神五 好似有篇外傳有講

神四。亂之章江河見到神五門檻

未到神五已經畀人抹殺咗

唔算抹殺ge
江河都開始用自己方法變強，之前佢就係差呢樣野。問題係佢點打破力量平衡升神五。隨住子爭開始解釋力量平衡就更覺得升神四係幾咁難

但遠吉大千升神五應該比system容易？話晒係先生控制

江河係用緊system力量去升, 我記得之前歐仔答過

你講果3個都係神4

翔神四咩？我記得佢頓悟之後係神三，冇提佢建神國，可能我記錯定漏左

我講得衰，想講得班神同江河去畫係神四，翔得神三

原來傾傾下劇情呢個post都觸及到600正評既門檻

應該唔會？
先生都應該要平衡返d力量 唔會分薄左大千世界既能量

翔神3

600都冇用

yup，我check返佢係神3

但都冇加更

大家果然好踴躍咁討論劇情
話咁快又六百幾個回覆

600又無加更要推爆等加更

有文未

文
希望返工前睇到

wiki已更新至238章
玄曦老頭必須死

上到神四嘅真係好稀有，通常係有魔王稱號或受system眷顧，好睇命數，無得靠自己變強去改變命運。除此之外，靈異力都係上神四嘅關鍵，好似先生同江河呢啲屈機能力。硬要上嘅話只能用梁去畫嘅方法，但係實力只會係神四嘅最低層次

而家想知上層位面GE人係咩級數
中層長老級已經神三

仲以為有文

第十七卷 幕後黑手
第二百四十章 落幕

廖永祥可以依靠不同的手段來弄出堪比神明三階的攻擊，然而這個威力不過等同神明三階的隨意攻擊，就好像玄曦所用的《青玄劍氣訣》，簡簡單單的一式已比起廖永祥的疊打攻擊要強得多，若非廖永祥在危急關頭催動《八九玄功》，以神力和天道真元力來強化神體，恐怕就不止被廢了一根手。

「咳咳……」廖永祥吐出兩口血塊，也不知是內臟還是甚麼，祂抹了抹嘴，從坑洞中爬了出來。「這就是神明三階……大家！準備撤離！」

要是面對二十位最高只有神明二階級別的神明，廖永祥還可以用計謀、用地型去謀取一線生機，不過玄曦是確確實實的神明三階，而且祂並不是尋常的神明三階，是一位修練已久的百練者。

沒有勝算，特別是在心之力耗光的情況下，根本沒有任何方法可以對付到玄曦。

廖永祥看著遠吉塔，回首掃望整個遠吉山脈，多日來的辛苦建設，最終都保護不了。祂最缺少的是時間，若有更多時間，祂可以以得天獨厚的天份，再利用《探天卷》的能力來達至九個域界體系精通，同時把實力提升到神明三階甚至之上，可是沒有人會等你。

「能擋住一劍果然不錯，接下來的一劍呢？」玄曦取出一柄帶有鐵鏽的黑色長劍，見祂默念一段字句，長劍就被一陣青光包圍，然後祂踏前一步，一劍劈下。

青光奪劍而出，幻化成百丈高的耀眼劍氣，以雷霆萬鈞之勢劈向廖永祥。

「我一定要為他們爭取到逃跑的時間！」廖永祥咬緊牙關，取出吞天劍，再把十數粒盧因石撒在身前，在身前結下一個盧因大陣。

「永祥！你還不逃？」駱嘉怡在遠處問道。

「先攔下這一擊。」廖永祥瞪著劍氣道。

前有玄曦劍氣，上有武神圍攻禁制，岌岌可危，遠吉殿成員和魯山派弟子聽從命令，立刻發動設在山脈各處的傳送禁制飛入塔中。

「呼……神啊，若果你要我成為救世主，不是應該給我更強大的力量嗎？」廖永祥暗忖。

《青玄劍氣訣》的一式劍氣，硬撞在盧因大陣上，盧因大陣隨即運轉，同一時間，廖永祥用吞天劍連環刺出，不斷攻擊著劍氣的脆弱點，以減輕盧因大陣的壓力。

「很強的觀察力，是看到能量的流動嗎？」玄曦瞇眼道。

劍氣暫時被大陣擋住，可是廖永祥感到壓力甚大，全身上下都彷彿被無數刀片劃過，要不是神體強橫，單單是劍氣所溢出的劍意已足以令祂切成碎片。

「可惡……！！」廖永祥苦苦堅持。

「快逃進來！」駱嘉怡在塔底大喊。

「逃……若然，若然你要我成為救世主，你應該馬上回應我！！！」廖永祥感覺到已乾涸的心之力竟然再有反應，一道全新的訊息出現在腦海之中。

「原來……」廖永祥左手一點，把眼前的劍氣化為虛無。「我的靈異力。」

心之力，全個三千世界中最強大的體系，沒有人知道心之力背後的運行機制，只知道用光了就會竭力，用光了就要等到翌日方可回復，而廖永祥本已花光的心之力竟然恢復了一點。

「這種波動是靈異力？你竟然是心之力使用者！？原來如此，難怪你不惜一切都要殺死祂。」玄曦側頭望向煌嚴仁，皺眉道。

玄曦神情變得認真，腳下一蹬，急衝到廖永祥的身前一劍劈下。廖永祥還陷入新訊息的思考當中，未有及時作出反應，只能勉強側身躲避。

劍劈出一個大坑，廖永祥被衝擊波震開，飛撞到另一邊的大山。

「此子不可留！」玄曦瞄準廖永祥，又再蹬腳飛去。

玄曦襲來，廖永祥左手一伸，再次施展虛無。

「靈異力是對神明沒有作用的！」玄曦提劍一掃，以神力破開了虛無的影響。

這是他的最後機會，兩個太極圖在廖永祥的眼睛中轉動。

「靈異力發動，創……」

「轟隆！」

黑色的電流在玄曦和廖永祥中間炸開，爆炸的氣流把二人都吹飛。

黑色電流漸漸平息，一個身影在灰塵中浮現。

「看來趕得及。」那人托托眼鏡道。

玄曦穩住身體，腳踏虛空，一劍揮出。

又是一記《青玄劍氣訣》的劍氣，這次的劍氣發動時間雖短，但威力有過之而無不及。神明三階層次的攻擊足以影響空間穩定，一道道裂痕從劍氣散開，繼而擴散，彷彿馬上就要把整個山脈弄成廢土。

「小心！」廖永祥伸手喝道。

那人揮揮手，漫不經心地點了一口煙再咬在嘴裡，先吸一口，再吐煙絲，他熟練地彈走香煙，兩眼浮現出黑色電流圖案，接著黑雷從他全身噴出，結成一個大網，包裹住疾飛而來的劍氣。

「你是帝景門的玄曦？這裡可不是你可以染指的地方。」那人微笑道。

「你又是甚麼人？難道你都是遠吉殿的人？」玄曦問道。

「我是尼古拉，不是遠吉殿的人。」尼古拉托托眼鏡道。

「既然是不相關的人，就不要在礙事！」

「不行，那位大人拜託我前來幫助廖永祥，所以我來了。」尼古拉手上又多了一枝煙，他吸一口煙道。

「你是怎樣都不會讓路？」

「沒錯。」

「那好……嚴仁，我們走。」

滿臉蒼白的煌嚴仁，用劍撐起身體，吃力道：「走？那麼廖永祥呢？」

「我們殺不到祂，走吧！」說罷玄曦提著煌嚴仁的衣領，往天上飛去。

「師父！留祂在此定成大患！」煌嚴仁激動道。

「蠢材！你沒感覺到嗎？那個男人，尼古拉是神明三階心之力百練者！」

尼古拉皮笑肉不笑地搔搔耳朵。

「遠吉殿不如表面般簡單，我們先返回宗門，你們都跟我一起走！！」玄曦對著天上的武神喝道。

帝景門的武神聽從長老之命，一一飛回帝景門，留下滿目瘡痍的遠吉山脈。

駱嘉怡飛到廖永祥身旁，攙扶著祂。

駱嘉怡的手觸碰到廖永祥手上的血洞，再按在祂的肩上，淚不自覺落下。「你受了很重的內傷。」

「還好，不是永久的傷勢，可以修復。」廖永祥微笑道。

「檢查傷亡人數，檢查各處損壞情況！」夢魅解除聚妖界，指示眾妖獸火速行動。

龍嘯武神帶同弟子返回魯山，點算損傷情況，而萬箭武神則飛了過來一起扶著廖永祥。

「你太勉強了。」萬箭武神道。

「是……不過我們最後都守得住。」廖永祥燦爛笑道。

「那位兄台是……？」萬箭武神望向尼古拉。

「你好，我是尼古拉。」尼古拉滿臉笑容道。

「謝謝你，你為何會來？」廖永祥瞇眼問道。

「那位大人要我來幫忙，所以我來了。」

「是沙利葉……那麼你要回去了？」

「不，那位大人把我辭退了，祂要我留下來助你一臂之力。」

「甚麼？」

「你應該不會拒絕吧？」尼古拉側頭問道。

「不會，你可是神明三階，是重要的戰力，既然祂願意割愛，我為何要拒絕？」廖永祥嘴角上揚道。

全部十人眾都係 神明三階心之力百練者？
好勁揪咁

可惜呀，殺唔到個死廢老

wiki已更新至240章

創乜野
五輪創世

徐靜煙邊有呀，上幾集話驚尼古拉殺左佢

都話係沙利葉幫佢

100年前提過徐靜煙半神之後就冇再提過佢實力點, 所以係不詳

又要等聽日 好想快d知新靈異力效果

所以煌嚴仁仲係帝景門既弟子？ 只係唔係親傳弟子？ 如果係咁用唔用仙劍好似冇咩分別wor

其實先生之前學天道修真可以探天道知未來 家陣境界高咗 睇遠咗 反而唔用？

唔同層次嘅神三

唔係，尼古拉係十人之中最強

除左當探天卷百科全書之外，都無用過天道修真

係，玄曦唔再照佢，唔可以使用核心弟子級別嘅資源，佢最多只係內門弟子

應該睇唔到神既未來?

就算無修練天道修真，只要境界高嘅神都可以推算因果，只係差在你境界足唔足以見到一個清晰嘅結果，境界越高個大局觀會越強，不過如果對方境界仲高，因果就唔係咁易推算，甚至會失效

另外天道修真推算效果會比一般神階更好，不過天道修真推算係由發動嗰刻計起未來Ｘ分鐘內會發生嘅事（因應天道修真階級），所以你要乜都唔做坐係度推算咗先，正正常常好少失驚無神坐係度推算（當然有時靈感到都可能失驚無神推一推），不過以依場大戰為例，之前先生都係喺人哋度切磋緊，出咗事先感應到，已經第一時間趕返去，再打到依家先完，當佢身陷其中嗰陣再推唔推都無咩大作用

神階以後要境界壓制先可以推算到準確，神階以下皆為凡身就算境界有差別都可以用天道修真推算

想問如果我2359用哂心之力係等1分鐘定24個鐘先再有心之力用？

同階都可以㩒住黎打架嘛你睇下先生打其他神一

24小時有冇用過都會喺同一個時間點重置

例如你個重置點係2359，每日2359都會重置，唔理你有冇用過

好問題
我覺得要加24小時先用得返

佢靈異力跟本痴線，應該係可以創世模擬神4

但係之前好似講過唔係天生神階既話

大部份都識心之力

點解護到呢家啲神階都唔識咁

創兩儀，化四象，生萬物。

睇岩時間重置點再打交咪有兩倍存量心之力用？
岩岩好用哂即刻refill

咦，邊度？心之力使用者不嬲都好稀少

諗起單春學靈異力個集 就係用盡心之力催谷靈異力 應該就係呢個原理令先生可以發揮到靈異力嘅真實力量

最強都讓比先生

計劃一部份

廖永祥可以依靠不同的手段來弄出堪比神明三階的攻擊，然而這個威力不過等同神明三階的隨意攻擊，就好像玄曦所用的《青玄劍氣訣》，簡簡單單的一式已比起廖永祥的疊打攻擊要強得多，若非廖永祥在危急關頭催動《八九玄功》，以神力和天道真元力來強化神體，恐怕就不止被廢了一根手

個量詞好似有啲奇怪

點解吉仔會恢復到一點心之力既

改用隻

open-ended question

之後會唔會有解釋
(暫不可說）

睇住D祂真係覺得好奇怪

慢慢就慣

話說回來，除了天生神階的生物外，不能夠使用心之力的神階生物倒反是少數。我所獵殺的神明一階惡魔大都是先天神明一階，他們的父母皆為神階惡魔。他們大多數都還沒有學會使用心之力的方法，甚至乎他們根本就「不能夠」使用心之力，故此，他們才會那麼容易被我幹掉。

惡魔？惡魔係隻隻都可以用心之力啊，亂之章有講過唔劇透

咁我誤會左

同marvel一樣開始有bug，但無阻我對你啲故既熱愛！

那有bug

玄曦同煌嚴仁會死得好慘

應該都要三年之後
宜家唔夠打

徐丹青喺大陰次元講生物兩個字係針對啲惡魔，按照設定純種天使同純種惡魔都係必然可以使用心之力，除非佢哋之後溝其他嘢。

而天生神階惡魔、天使因為無咩歷練，就算有危險都有神力幫手，就無契機去觸發佢哋學習點樣用到心之力。

上層位面應該唔少心之力神三

差啲估中 fuck

姐係有唔一定識用？

雖然係強調神
但唔用好過用
因為人總會有時唔覺意用左他or他們

虎恨兒係咪神階？

創造世界大千三千世界唯我獨尊

具神性嘅祂應該用祂唔係他，我純粹就正字角度去決定用祂做神明代名詞，見到用錯可以幫手去penana提出編輯建議或者1樓個錯字回報表格

睇清楚種族先
同埋亂之章其實有講到

okay🤷🏽‍♂️理解，可唔可以講下純種天使同惡魔係咪一出現就高人一等，點解可以必然用心之力

佢地個個上左神唔通又個個用祂咩
我怕到時矯枉過正

我記得係因為阿當同莉莉絲單野搞到有啲人用唔到心之力

買實體書就會知

理論上應該係？如果唔用就所有神都唔用，因為不論傳統神明定故中神明係嗰個時空都係神
不過祂的確係神用嘅代名詞

創造世界，神國降臨

如果果刻係強調緊佢用神力或表示緊神明身分我覺得可以用
如果好似平時普通傾計交流咁可以唔洗
不過要成日去判斷用唔用得先寫就會好辛苦
都係純粹小建議統一返 無謂增加呢啲不必要既障礙

我覺得呢個係世界觀問題，喺實中因為神嘅數量比較少，所以會覺得衪係少數嘅尊稱
而喺子爭世界觀入面，神係人類可觸及嘅地為，因此多啲人可以用衪
就好似your majesty，只不過子爭世界比較多呢啲所謂高級啲嘅人

本身我就係打算統一晒所有神用祂
神祂，男他，女他，動物牠，死物它。

不過語言同文字就係會隨時代改變而變化，見到祂會有古怪感覺只係表示祂字已經被時代淘汰，我就唔再堅持，反正他她唔會影響，咁我捨難取易，唔再喺作品度用祂字

日本有八百萬神

佢話江河同佢似應該都係創造類靈異力
加埋探天卷法則可以整任何嘢
隨時心之力都可以提取/創造到

咁日本人睇就應該會覺得順眼啲

d字無人用 就愈黎愈少人識
愈黎愈少人知有個咁既字

其實用祂真係唔覺有問題

利申
文學撚

唔緊要，我都無咩時間改返其他哋方啲祂，捨難取易

我頂唔順啦可唔可以出多篇
唔得我扑暈自己等有文

聽日有啦

玄曦同煌嚴仁識飛係咪因爲有學修真？
武林撚by default 唔識飛所以趙雲淨係識輕功

其實有咩所謂，去到呢個位面滿天神佛梗係用祂起碼以前讀書係咁學既
只不過個個都係神所以睇唔慣

如果先生靈異力進化係創造無限心之力就屈撚到仆街

尼古拉會唔會係將軍之一？因為先生話過要收個同佢搭到嘴嘅做將軍

先生真係天選之人 出世冇耐就得到古木長老嘅信物 可以叫無限次召喚長老

相反煌嚴仁係親傳弟子 信物只可以用一次 仲要比人踢出師門

可以瘋狂用虛無

點解只可以用一次？

盲生

買唔到🤦🏽‍♂️

係因為夏娃同阿當偷食咗禁果 令佢地嘅後代用唔到心之力
但莉莉絲係離開伊甸園之前已經懷咗阿當嘅骨肉
莉莉絲為咗令佢同阿當嘅骨肉唔俾天使所殺
所以就日日同魔鬼做愛 生出超過一百個後代去俾天使殺

講得出黎既咩

下 堅嫁！？
如果真既 尼古拉玩雷電 會唔會就係夏將軍
因為夏天行雷閃電

唔講得

係lor
呢個係真劇透

個個都就住就住講叫人買書，然後被一個人爆晒出嚟

梗係覺得尼古拉好似係唔知邊位巴打喺penana作既角色

其實呢一段wiki有, 不過其他亂之章就真係唔好爆, 一來唔係人人有睇, 二來出係書, 無謂影響銷量 (我知我吹大左)

尼古拉係歐仔自己拎左黎做例子

於我而言亂之章係多謝真金白銀支持我嘅人嘅專屬禮物

屌唔怪之得咁熟啦

對唔住我錯

罰你唔準睇文2日
等你吊故癮吊死

罰你買多幾本

吉仔差一件系統之物

我今日就因為心之力既設定買左書，所以係有作用
用到心之力既人「__ __ 」個詳細設定係咪未有?

你指點先算係？

一脈相傳，你當穩性病咁睇，如果近親就實出事，雙親表面無事下一代都可能出事

其實用衪係有一份莊嚴，可能比較適合大神即係奧丁之類，亦都有其意義

其他神係凡人升上去，可能有讀者會覺得少左果份高高在上嘅感覺先覺得衪唔識合

發現子爭巴係分唔到穩同隱

我都唔識 真係好難分嫁嗎

第十七卷 幕後黑手
第二百四十一章 其實不難

帝景門一役傳遍武林域，大家都因此事而知道了遠吉殿的存在，在所有人眼中，能夠在帝景門的武神軍隊中存活下來，遠吉殿肯定是不能輕易招惹的角色，亦因此事，有人再次流傳起遠吉殿當日如何斬殺六個門派掌門而奪靈山的事跡，民眾以訛傳訛，越演越誇，甚至說出遠吉殿私藏著神明四階的傳說人物，是比起六大門派更加強大的宗門。

事實上，帝景門和遠吉殿都知道，遠吉殿可保住山脈，全賴突然出現的尼古拉。

廖永祥應尼古拉的要求安排了一個山巔給他，尼古拉興高采烈地把山巔改造成他的實驗室，接著就再沒有出過來。

大戰過後，遠吉殿雖無嚴重死傷，但不少地方受到破壞，需要及早維修。

廖永祥花了一個星期時間修復好傷勢，在修復的過程中，他突然突破到神明二階，看來是在各個次元中建立的神廟已起到作用。同受供奉的駱嘉怡，也在相約時間提升位階，一起升到神明二階。

除了他們二人，夢炎、萬箭、龍嘯都有供奉在各個廟內，或許是他們的靈魂未夠強大，未達神明二階的靈魂要求，所以整個山脈內就只有他們二人提升了位階。

落紅離開了遠吉山脈，自己一個前往戰場，連五位弟子都未有帶去。

遠吉塔，頂樓。

廖永祥坐在陽台，拿著一杯紅茶發白日夢。

傳送神殿傳來一陣波動，是夢炎又完成了建廟任務後歸來。

「夢大哥很勤力。」廖永祥呷一口茶，看著杯中載浮載沉的茶葉。「本來打算近期內就去一趟修真域，結果連基地都差點被人連根拔起。」

「永祥。」駱嘉怡剛去過育兒層，手中抱著睡著了的喵喵。

「嘉怡，他們怎樣？」

「不錯，實力穩步提升中。」

「距離武都論劍尚有三年，希望三年後我們可以包辦三甲。」

「三甲？聽說參加者沒有修為限制，連一些宗門的老傢伙都會出山以圖取得信物，要在眾多高手中取得三甲，恐怕……」

「難比登天，所以我們要再加緊腳步，提升實力。」

「我們才剛登上二階，要升上三階的話要提升神識強度，不過神識乃是很虛幻的東西，沒有功法可以幫助。」

「的確沒有功法可以幫助，所以很多人終其一生都只能停留在神明二階。」

「那麼你有甚麼打算？」

「我還未說完，所謂的神識其實就是精神，而所有生物都是由三個部份組成：肉體、靈魂和精神。肉體是靈魂的載具，靈魂能夠生出精神，精神能夠操控肉體，三者有著密不可分的關係。」

「慢著！你說靈魂能夠生出精神？」

「聰明！」廖永祥豎起大拇指道。

「那麼……」

「對，我已經確定了我們神識已足夠強大，我們甚麼都不需要做，只要繼續增添神廟，時機一到自然可以成為神明三階。」

「原來如此，既然已經知道如何變強，你為何還那麼苦惱？」

「時間。」廖永祥拿起茶杯，晃了兩晃，站起身走到陽台邊，看著下方波平如鏡的湖泊。「我們沒有時間。」

「三年不足嗎？」

「不足，再多個三年都不足夠，就算我們升到上去神明三階，連尼古拉都算進來，整個遠吉殿就只有三位神明三階，須知道六大門派中不乏已去到高層位面的怪物，而且停留在中層位面的武神亦不乏強者，要在江湖中立足，單靠我們幾個實在太難。」

「我們還有那麼多成員。」

「可惜他們實力不足。」

二人陷入沉默。

「呼……待會去會議廳開會，我已經叫了夢炎和夢魅來。」廖永祥放下茶杯道。

＊ ＊ ＊ ＊ ＊

遠吉山脈，中央小島，會議廳。

「落紅離開去了修練一事，大家都知道吧？」廖永祥問道。

「知道。」眾人道。

「她跟我說，隨非她升格為神，否則不會歸來。」廖永祥托著下巴，深深吸一口氣。「她這個想法不錯。」

廖永祥站起身，在會議廳內來回踱步，一邊走一邊說：「我們欠缺的是時間，留在遠吉山脈內大家都太安穩了，難以變得更強，所以我接下來有一個計劃想你們執行。」

所謂的計劃就是讓夢炎留下少量妖獸於遠吉山脈，然後把其餘所有妖獸都收入小型遠吉塔，再帶所有人到修真域中覓地建立修真域的分部，並於修真域中努力修練，盡快提升妖獸軍隊的實力。只有在修真域，來自修真次元的夢炎和其他妖獸方可快速提升實力。

夢炎得知命令後，馬上安排人手，並打算按照廖永祥的指示進入戰場，尋找進入修真域的方法。然而，要在戰場找到傳送陣已非易事，而且每個傳送陣皆有守衛駐守，要潛入傳送陣就更加困難。為免尚未到達修真域就全軍盡墨，廖永祥早就打算親身作為先鋒，陪同夢炎找到進入修真域的方法。

在出發之前，尚有一事要處理，就是突然出現的尼古拉。

廖永祥自己一個去到尼古拉的實驗室，站在跟山巔完全格格不入的先進實驗室外。

「你來了？」尼古拉從實驗室走出來，頭髮上還黏著不同顏色的化學物。

「我們接下來會離開一段時間，這裡可以交給你幫忙鎮守？」

「可以啊，這個也是我的任務。」

廖永祥的眼角跳了一跳，捏著下巴問：「為何你要幫我？就算沙利葉辭退了你，以你的實力去到任何一個世界都可以成為統治者。」

「沙利葉大人跟我說過你是『救世主』，若我跟著你會遇到很多有趣的事，所以我就來了。」尼古拉張開手大力吸一口氣，然後雙手插入實驗袍的衫袋。「而且果然很有趣啊，剛來到就見到你就被一個神明三階打得頭破血流，你可是救世主耶，到底System是在想甚麼呢？真有趣。」

「所以你是真心想留在我身邊幫我，我可以相信你嗎？」廖永祥瞇眼問道。

「為何要相信我？」

「……哈哈，也對。那麼這裡交給你了，絕對不能夠讓任何人攻佔此地。」廖永祥抱胸道。

「哈哈，你果然很有趣。話說回來，你的要求有點難度，這裡可是武林域，而且上次那個老頭不會就此罷休，要我解決兩三個他都不是問題，不過要是來夠五、六個，又或者他們出動心之力使用者，那就岌岌可危了。」尼古拉搔著腰背道。

「你是說帝景門都有心之力使用者？」廖永祥皺眉問道。

「當然有啊，這裡是始動次元的其中一部分——武林域啊！怎可能沒有心之力使用者？不止帝景門，就連其他幾個大門派都必定有心之力使用者的武神存在，要不然怎能夠在中層位面立足？」尼古拉搖頭道。

「那就糟了……該怎麼辦呢？」

「你只是想保住此處對不？」尼古拉問道。

「對。」

「其實不難，共要你讓我幫你改造東、南、西、北的攻擊禁制，那麼要守住基地不是不可能，若是可以的話，請給我一些妖獸，讓我把牠們改造成科技生物，可以在短時間之內量產一隊軍隊，並授於我所知的戰陣，那時候整個帝景門來到都不一定攻得入。」尼古拉拍拍胸口道。

「你是說真的？」

「幹嘛騙你？」

「好！那麼遠吉山脈就交給你改造，你要多少妖獸就有多少，另外我把這個東西交給你，若你有空請幫忙招收成員，再授予他們此武功秘笈。」廖永祥把記載了《乾坤鼓動天地無償功》的秘笈交給尼古拉。

共只要你讓我幫你改造東、南、西、北的攻擊禁制

手殘

係文啊

咁早

除非X隨非

「她跟我說，隨非她升格為神，否則不會歸來。」廖永祥托著下巴，深深吸一口氣。「她這個想法不錯。」

「其實不難，共要只要你讓我幫你改造東、南、西、北的攻擊禁制，那麼要守住基地不是不可能，若是可以的話，請給我一些妖獸，讓我把牠們改造成科技生物，可以在短時間之內量產一隊軍隊，並授於我所知的戰陣，那時候整個帝景門來到都不一定攻得入。」尼古拉拍拍胸口道。

依個上面有巴打提醒，改咗

一醒就有文

突然想食雞子

wiki已更新至241章

點解落紅進度咁慢

可能一升就好快

又有得睇修真域

幾時先去玩式神

我想睇佢理解佛經玩金身

咪呀你 除非....加一更

咁早出文今日點捱

要搵傳送陣先去到修真域咩
之前唔係話用探天卷就搵到座標 再用盧因石整傳送陣

搵座標係講緊次元

問得好，聽日篇文有講

聽日篇文叫 其實不難(二)

執著於升神，可能就係執著令佢停咗喺度。仲有，佢一直都無表現岀好撚想升神嘅感覺。可能學赤焰仙人咁，學埋劍修有機會升神 利申9 up

十人眾每個人靈異力分別係咩同有咩作用，有興趣了解佢地修煉過程

發覺用冰嘅都係反派

戴倫斯同otto

吉仔自己都用過wo

冰巨人

幾時?

上一世喺聖城行去魔法聯盟總部嗰時
遇到班自稱遠吉殿第五小隊既人
吉仔用冰字盧因石搞掂佢地
仲話歡迎各位光臨我的冰之世界

我諗起歡域

其實盧恩到底係個點嘅力量系統
有無可能用黎成神

盧恩係一種技術, 唔係力量體系

邊到提過

力量體系係嗰九個就係嗰九嗰
其他野應該係嗰d力量體系既旁枝
個人睇法 等大佬們解答
順便輕輕一推

第222章
「我已經用《探天卷》幫忙，計算出戰場和武林域中層的座標，接下來我會煉製出新一個個的遠吉塔，你們可以把這些塔看成遠吉塔的傳送點，接著我會在戰場各處設立只屬於遠吉殿的傳送點，透過盧因技術來製造送陣並藏於塔內，那麼大家就可以隨意進出戰場，各自修練。」

第222章
「因為此方法的重點是傳送石，也就是盧因……盧因可只是奧丁掌握了的技術。他們可沒有興趣做這種事情，所以，普天之下就只有我可以做到，又或者……」

唔只嘅應該，維基上面都仲有其他非九域嘅力量體系，修冥、傳說生物依啲

傳送石就係盧因，其他人咪一樣都用緊盧因技術，只係佢地唔知自己用緊？

6000正皮

*600

就來33頁

第222章 「因為此方法的重點是傳送石，也就是盧因……盧因可只是奧丁掌握了的技術。他們可沒有興趣做這種事情，所以，普天之下就只有我可以做到，又或者……」

他們應該係講緊奧丁果班神

做咩變左齊來找錯處...

落references 姐

聽日又要等到夜晚先有文

好似全部傳送石都係用心之力驅動咁
如果冇心之力係咪用唔到？用神力得唔得？

子爭終於爬左甜故頭

盧因石成日諗起god of war
BOY！！！

600正皮恭喜

You are not ready!

呢個po嘅推po速度終於追返停更之前了

一間考試求集氣

add oil

600正皮加多更ok? 好耐冇600過

真係好耐無600過

加油 我今晚考

假日預咗好夜至有文

你都加油
考完終於完sem

原來紙言排緊第二

輸畀排第一個濕鳩故

係邊個19 故好得過子爭

其實歡域咩意思?

歡迎黎到子爭思考領域
冇記錯好似係

Thanks

仲以為係關重甜事

思想

有睇火鳳嘅就會明

火鳳八奇意見不一，教書的老六
出山了！

希望紙言可以上第一

一出出三篇

刷刷刷

靠你啦

最衰新post嗰更同500正皮冇得同時出現
如果唔係今晚篇文之後1001
有個post俾我地正皮 夠500
紙言再上第一
咁就可以一次過4篇

研究唔到佢點運作，我知就一早刷咗上去

如果今朝出，可能已經上左去

其實你睇番舊個d都係當睇左. 都係會+1

文！

姐係一人一日刷到二百幾

No cheating

無文嘅

等下啦 歡域日吖

連續三日歡域日

加油

好想睇文

等到頸長都未推到文吊命

第十七卷 幕後黑手
第二百四十二章 分部計劃

想不到跟尼古拉的一席話就令到接下來的行動改變了，按照原定計劃，廖永祥本來打算先帶夢炎潛入修真域，然後盡快趕回來鎮守遠吉山脈，靜候突破神明三階的一天，既然尼古拉拍心口說可以守住山脈，那麼人手調配就可以更加靈活。

廖永祥的最終目的是在九個域界皆設立分部，而修真域和魔法域就是最為緊急建立分部的地方，因為夢炎、夢魅等人是修真次元居民，而漢多則是魔法次元居民，他們都要去到所屬的域界方可以達至最佳修練速度。

先前的安排不得不讓夢炎一人在修真域尋覓良地，現在廖永祥可以先陪同夢炎在修真域建立分部，再把修真域交給夢炎打理，然後再帶漢多前往魔法域建立分部。廖永祥可以親身參與分部建立，就可以減少行動的變數。

早在有了建立分部的打算時，廖永祥本來想用《探天卷》推算出修真域的座標，再在傳送神殿弄個傳送陣，怎料到發現無法得到修真域的具體座標。廖永祥猜想其原因是每個域界都有著特殊的法則或高手守護，就算是《探天卷》都會受到影響，不能查出其位置。

另一方面，若然可以用《探天卷》找出所有次元的座標，那麼根本不用理會三年後的武都論劍，直接弄個傳送陣飛升到武林域高層位面便可。

既然不能走捷徑，就只能用最原始的方法，組隊潛入戰場找出修真域傳送陣。有了決定後，廖永祥命夢炎留下了一大批妖獸給尼古拉，然後廖永祥一行人就透過傳送神殿去了域界戰場。

廖永祥、駱嘉怡、夢炎和夢魅，兩位神明二階，一位神明一階，一位合道妖獸，這樣的隊伍雖未至於可以碾壓戰場，但是絕對不是可以輕易招惹的隊伍。

「接下來我和副殿主會壓抑真元力和神力以外的所有能量，目的是偽裝成修真者，至於你們二人本來就是修真次元的居民，做回自己就可以。」廖永祥道。

域界裡的所有傳送陣都很神秘，若非曾經見過或者是該域界的居民，不可能會知道傳送陣的位置，不過廖永祥有《探天卷》幫忙，不費吹灰之力找到修真域的傳送陣，碰巧在不遠處外就有一個修真域的傳送陣。

「那可是太幸運了。」駱嘉怡道。

「可以節省一點腳骨力，不過千萬別掉以輕心，繼續保持隊型前進。」廖永祥一馬當先為隊伍開路。

四人馬不停蹄，直奔傳送陣，當他們接近傳送陣一千米範圍時，廖永祥舉起右手，所有人同時停下來。

「前面有修真者。」廖永祥道。

「要殺掉？」夢炎問道。

「先看看情況，我們就假裝成修真域的居民，大搖大擺走過去。」說罷，廖永祥換上一套青色的長袍，背著破天劍，表情輕鬆的走去。

若二人境界有所相差，境界較高的人刻意去隱藏實力，境界低的人是不可能分辨出來，而廖永祥可以肯定在傳送陣附近都沒有神明二階或以上的修真者，所以很有信心可以跟駱嘉怡一起偽裝成修真者而不被揭穿，而夢炎和夢魅本來就是修妖者，更加不會被人誤會成其他域界的人。

一行四人結伴而行，裝作成歷練歸來的修真者，肆無忌憚的走向傳送陣。一旁路過的修真者，雖然留意到四人，但是卻感應到四人都身負真元力，所以沒有多加注意。

傳送陣就在眼前，走入去就可以潛入修真域。

「慢著！」看守傳送陣的兩位修真者走了過來。

「你好。」廖永祥拱手道。

「你們是甚麼人？」

「我們都是散修，從戰場修行歸來。」廖永祥微笑道。

所謂的散修是指修習雜亂功法或者沒有加入門派勢力的修真者。

「他們兩個可不是人類。」守衛拔出仙劍，劍指夢炎道。

夢炎皺起眉，準備取出武器，卻被身旁的夢魅拉住。

「你這句話是甚麼意思？」廖永祥殺氣滿溢，令到方圓一里內的修真者都忍受不住，不禁取出兵器防備。

「你……！」守衛已為神階，卻沒有想過會被別人的殺氣弄得牙關抖震。

「他們是我的同伴，若是你對他們有所不敬，我可不介意跟你們撕破臉皮，到時候看看誰的麻煩更大！！」廖永祥兩手張開，一點點青光撒到空氣中，一面太極圖在他們的後方浮現。

「是《飄渺太極符》？對不起，我們看不出幾位原來是飄渺宗的弟子，請願諒我們的無知！」守衛二人一起躬身道。

廖永祥沒有從嚴廣行身上取得符修法訣，不過當日大戰時有仔細觀察過嚴廣行的招式施展方法，於是加以揣摩箇中原理，再模仿使出，其威力與真正的《飄渺太極符》可是還差了一大段路。

「該死！原來飄渺宗又是一個強大的宗門？」廖永祥心想。

看來不小心又得罪了個大宗門。

雖則內心波濤洶湧，但廖永祥臉上仍然殺氣凜然。

「別胡說！我跟你們說過我們四人只是散修！」廖永祥收起殺意，負手道。

「是！是！是！大仙請進！」守衛分別站在傳送陣兩旁，恭敬地微躬而站。

「別說任何話，跟我走進去。」廖永祥傳音入密，只讓其餘三人聽到。

廖永祥故作威風，鼻孔朝天的走入傳送陣，其餘三人木無表情，井然有序隨他走入陣中。

「他們都是飄渺宗的人？」守衛問。

「應該是，你不見他使出了《飄渺太極符》嗎？」另一位守衛鬆一口氣道。

「其實我沒見過飄渺宗的符修招式。」守衛尷尬道。

「咳咳，見那氣勢就知他是飄渺宗的大仙。」他不敢說自己也沒有親眼見過。

「也對。」

就這樣，廖永祥等人因守衛的誤會而輕鬆潛入修真域。

修真域，某傳送陣。

廖永祥四人步出傳送陣，頓時裝成經驗十足的旅行者，頭也不回朝著一個方向走去。

「慢著！」

「糟⋯⋯難道有人察覺到我們是偷渡者？」廖永祥準備隨時發難逃去，只要在修真域找個地點記住座標，就可以回去武林域躲藏一段時間方再次回來。

「你們幾位是甚麼人？」傳送陣的守衛問道。

廖永祥跟三人打了個眼色，要他們留在身後戒備。

「我們是散修。」

「怎麼沒見過你們？」

「哼，我們本來就不喜歡去戰場，若不是⋯⋯哼！」廖永祥別過臉，不屑道。

「那麼幾位要去的地方是？」

廖永祥隨意一指，指著前方。

守衛臉色一變，沉默不語，想了兩想便拱手道：「幾位應該是飄渺宗的大仙，我有眼無珠未有及時認出，還望見諒！」

廖永祥揮揮手，不耐煩的背向守衛。

「該死的！難道我指著的方向是飄渺宗的位置？那麼他沉默片刻是聯想到飄渺宗，恐怕飄渺宗有派出隱世大仙前往戰場，難道是找我尋仇？」廖永祥的腦袋在急速轉動。

他所想完全無錯，修真域中很多人都知道了飄渺宗嚴廣行長老戰死於域界戰場的事，而廖永祥又指著飄渺宗的位置，加上守衛無法準確感知到廖永祥的修為，於是他便聯想到廖永祥可能是受命前往戰場調查的飄渺宗長老。

看來廖永祥跟飄渺宗之間有著微妙的連繫。

Asgard

唔係，只係廖永祥用盧因整傳送石

三千世界入面有好多力量體系

盧因係一種技術，你都可以當係一種體系，畢竟唔一定要有完整升級路線先當一種體系

今日好快睇完，全篇過渡篇章

係咪同飄渺宗咁有緣

或者唔係同邊個宗門有緣
係命運一定要佢地遇到
因為吉仔暫時都仲係跟緊system個劇本行
鳩估唔辛苦～

如是因，如是果

「是《飄渺太極符》？對不起，我們看不出幾位原來是飄渺宗的弟子，請"願"諒我們的無知！」守衛二人一起躬身道。

原諒？

廖永祥沒有從嚴廣行身上取得符修法訣，不過當日大戰時有仔細觀察過"嚴"廣行的招式施展方法，於是加以揣摩箇中原理，再模仿使出，其威力與真正的《飄渺太極符》可是還差了一大段路。

厲廣行

係咪修真域同佛國域都有個最高領袖存在
姐係現實世界入面佛祖同太上三清個d
定其實佢地都係同普通神既setting一樣

子爭所有厲廣行都打左做嚴廣行

仲有217章全篇原本用緊厲廣行
唯獨最尾寫咗一次嚴

如果修真域個流程同武林一樣會唔會驚悶
係咪話過唔會寫哂九個域界？？
有無話寫埋修真+魔法定點

如果先生神術開發完成

咁係所有體系嘅人都可以使用
定係魔法體系先可以用

應該所有啦，之前有一章，夢炎帶咗啲小怪去上世故鄉睇住神廟，佢地都可以做神使

探天卷都會有野係搵唔到

即係要滅飄渺啦

成日凝住神使係得魔法域先做到..

聽日改

無，喺晒大陽次元

明明話散修 但又畀人當飄渺宗

姐係正派神係哂大陽次元？入面有無普通人？
地獄神就係哂大陰？

係子爭既世界觀入面，點睇黑白兩道同時拜關公？關公係正定邪？

正邪混沌信仰之力，神明三階巔峰無限接近四階
人造神都係以關公形象塑造 連江河見到都有興趣同佢隻抽 利申9up

能量上會分正邪而且會由system去平衡，人本身無絕對正邪，只有立場角度之分

無普通人，只有唔同有名嘅神族、惡魔、天使同啲傳說生物

即係如果佢教神術，正邪兩邊既人都會識？

神使由神決定

唔一樣，一樣會飛
九個域界都會寫少少，唔會好似武林域咁深入

神使就可以用

thx

點解趙雲神三都唔曉飛
帝景宗班人曉？有練修真？

九域爭霸歸九域爭霸

因為趙雲真係唔識飛

九域係先生創造出嚟睇下邊啲人有潛力

九域唔淨係屬於先生喎
李懷同先生一齊整九域 所以班人既力量來源係system 同先生都有份
所以始動同九域入面一樣等階既話能力應該差唔多

強制實感玩家一樣，其他玩家有系統協助，實力會弱啲
九域爭霸法則係獨立，非system亦非遠吉

我辛苦啊

無文無電

「為何標童可以隨意使用神國降臨？因為這裡是我創造的小千世界，其意識流受我掌控，自然容許他在這裡使用神國。」

法則不等於小千世界？

法則係指成個世界啲規則

幾點出文

聽朝再番黎啦 有就有冇就冇架啦

差唔多900留言了，應該星期三有3篇

正每日好似排隊拎美沙銅咁

比卡，比卡

推爆有多一編

假期等左成日

聽日又係假期，有排都冇文

等咗成日

文尼

冇文訓唔着 好似一日之內有嘢有所缺失咁

比子爭搞到唔想放假一放假就無文睇

唉

仲未有文

忍左成日都未有文

我信你未瞓㗎

文 來 ！

我想睇文

睇嚟都要等聽日

咁唯有要推爆佢 等子爭聽日打多篇

啱呀

好吊癮

算啦，我都係聽晩一次過睇兩篇

兄弟們，我地爭24個留言就可以推爆佢啦

第十八卷 又是飄渺
第二百四十三章 又是飄渺

再一次被守衛誤會，廖永祥懶得多作解釋，繼續裝成一副世外高人的模樣，帶著其他人逃離傳送陣。

廖永祥等人一直走，避開飄渺宗往其他方向走去，他們走過山谷、穿過森林、渡過河流，歷盡千辛萬苦，總算離開了傳送陣範圍。

「我們要找到適合的靈脈，再開山立門。」廖永祥道。

基於修真者是依靠吸納天地間的真元力來修行，所以靈脈對修真者來說極為重要，若要在修真域設立分部，若要加強修真域成員的修練效果，就必須小心選擇。

初到修真域，廖永祥一邊探索，一邊用《探天卷》推算修真域的位面結構。原來修真域劃分兩層，低層位面空間較小，能量卻比高層位面多，高層位面反之，是跟武林域不同的設計。

「我們人生路不熟，先收集情報，最接近的人類氣息就在前面群山之後，別浪費時間了，大家隨我踏劍飛越群山。」廖永祥右手伸出兩指，指著背後的破天劍再往天上揮去，破天劍受到真元力牽引，嗖的一聲奪鞘而出。

廖永祥曲身一躍，跳到破天劍上。

駱嘉怡有學過劍修法訣，御劍飛行輕而易舉。

夢炎、夢魅沒有學過御劍之法，不過夢炎可用神階之能御空而飛，而夢魅雖已達合道，但未充份掌握修真域的「法則」尚未能御空而飛，考慮到御劍比起神階飛行要快，加上夢魅本來就要由人帶同飛行，於是廖永祥和駱嘉怡一人帶一個，四人二劍飛越群山。

他們才飛了一段小距離，山上就有幾點青光迎面飛來。

「道友，請停步！」為首之人腳踏仙劍拱手道。

廖永祥和駱嘉怡停住仙劍，靜候於半空。廖永祥掃視前方四位修真者，沒有開腔。

「道友你好，我等是飄渺宗弟子，本門正於山後城鎮展開招生大會，方圓百里暫禁飛行。」

「又是飄渺宗⋯⋯」廖永祥皺了皺眉頭。

四人大驚，以為眼前大仙將要動怒。

「道友請息怒，若道友肯行個方便，我可代表師父贈你一件信物，日後道友拜會飄渺宗時，飄渺宗定以上賓款待。」

打從計劃前往修真域，到進入修真域，每一步都會被拉扯到飄渺宗的身上。

「是福不是禍，我就收下了。」廖永祥伸出手。

對方見狀大喜，恭敬地雙手奉上一塊小玉佩，廖永祥稍為感應玉佩，沒有異常發現，於是把它收入納戒，轉身離去。

「我們去到哪都跟飄渺宗扯上關係。」駱嘉怡道。

「可以肯定他們一定是一個大宗門，以修真域的位面結構來推測，修真域真正的大宗門應該都會集中在低層位面，而問題是在修真域內還有多少個大宗門。」廖永祥一邊御劍，一邊思考。

每一個大宗門背後都定必擁有神明三階，以他們現在的實力是沒有辦法應付。

他們漫無目的地飛，好不容易發現了一個小鎮，於是就找個位置降落，打算到小鎮收集情報。

四人著陸，未有急於入鎮。

「剛才在半空看到有一條河流橫越了小鎮的中心，河流上架有一條石拱橋，我們各自在小鎮中收集情報，然後再在石拱橋會合。」廖永祥道。

眾人目標明確，分散開去，入鎮搜索。

小鎮沒有圍牆，只是一堆建在一起的小屋。小屋多半是以木材建造，款式帶點中原古風的味道，以榫印方式架立大木結構，又以天井採立自然光，外牆統一使用了暗紅色。城中鋪了不規則的石磚路，連繫了河流的兩邊，兩岸則種有一棵又一棵的柳樹，只要有微風吹過，柳枝便迎風擺動，令人感到身心寧靜。

廖永祥先用神識探知整個小鎮，鎮內竟然沒有半位修真者，或許修真者會出去找尋適合的門派，然後居於山門內修行，不會流落在尋常百姓家。

廖永祥四處閒逛，走過一間雲吞小店時，見到老闆有點年紀，不過沒有聘請幫手，獨自在店內默默工作。店舖內縱未有客人，老闆亦沒有偷懶休息，仍在準備食材。

「老闆。」

「你好，客人多少位？」老闆和藹可親地問道。

「抱歉。」廖永祥舉起右手打個響指，老闆頓時陷入昏迷，站在原處一動不動，雙目失去焦點。

廖永祥伸出食指點在老闆的眉心，以靈魂秘法搜索著一切有關修真域的情報。

修真域最強大的門派共有四個，統稱為「龍脈四宗」，包括廖永祥招惹到的飄渺宗，還有其餘的無上宗、開元宗和三洞宗。所謂的龍脈四宗是來自四個佔據了修真域「龍脈」的龐大宗門，他們瓜分了整個低層位面中最強大的靈脈，以致四大宗的實力遠超所有宗門。

得到了有用的情報，廖永祥先去到石拱橋等候其他人。

在相約時間，駱嘉怡等人都來到石拱橋。

「大家先交換情報。」廖永祥道。

大家都得到有關於龍脈四宗的情報，除此之外，夢炎從一間旅店中得知，他們身處的小鎮遠離龍脈，不利修行，所以一般來說都不會有修真者在附近停留，夢魅則在馬房中偷聽到有人提起妖獸的事，在各個域界中都有著不同的妖獸，牠們通常受到人類壓迫，難以生存，而修真域中的妖獸被逼遷移到大陸的北方，一片天氣極端、鳥不生蛋的廢土。

「看來不管是哪個世界，人類都是最為自私的生物。」廖永祥歎了口氣，搖頭走到橋上，看著河流中的魚。「不過換轉角色，妖獸們或許都會這樣做，自私就是生存下去的先決條件吧？」

最後，駱嘉怡在書店中跟店員聊了幾句，知道修真域中靈脈聚集，形成龍脈，所以除了四大宗外，所有的細小門派都不成氣候。

「這是最糟的情況，看來我們的計劃需要更改……雖然沒有野外的靈脈，但是我還有幾個方法可以『製造』出合適的地方，只是靈脈如此集中，不管使用哪個方法都要挑選一個接近龍脈的位置。」廖永祥按著太陽穴道。

「不管了，大家先去龍脈附近看看，或許會有轉機。」說罷，廖永祥就往龍脈的方向走去。

有了打算，一行人就繼續御劍飛行，前往龍脈。

修真域，龍脈。

所謂的龍脈原來不是山脈，而是一整片連綿萬里的平原，若然飛到雲層之上俯瞰，會發現龍脈平原外有一條連成圓圈的萬里山脈，包圍了整個龍脈平原，換句話說，其實整個龍脈平原原來是一個盆地——龍脈盆地。

「四大宗門瓜分了整個盆地，不過中間地方卻是無主之地。」廖永祥站於某山巔上眺望。「或許可行。」

睇黎今晚唔出咁聽日有三篇

我地嘅如意算盤冇啦

仲諗住真係可以趕得徹推爆佢聽日有三篇

中間地方冇人佔係因為冇一方敢佔多定係其他原因？

應該係，如果吉仔佔，應該4個一齊打佢

四個宗門已經嫌多，仲點會想多一個

好想睇四個宗門一齊打吉仔，然後吉仔突破

就黎又有新post

合縱連橫之計
你打仗都唔會係中間個條友
所以先生好冒險同其他人都唔敢爭

到950就可以推爆？

其實個盆地宗門置位係咪大概咁樣

話說吉仔又話試無償功結果又冇咗回事 都未實踐完

比人神三神二打完之後潛咗水 冇咩聲氣就交咗比尼古拉 未用啲勁神試手

應該吉仔係平衡返
佢之前都係可以靠自身強大而掌控一切
但去到更高次元就知道自己仲未夠強
而且就算去到同階無敵都做唔到以一敵百所以當整體實力(建基於修真對於狼仔 雙夢 落紅 同埋神力/信仰之力etc)同無償功比較，後者只是半星一點嘅存在，而且不急在一時

仲有 之前又提到佢受system眷顧 係 危急關頭領略到真正嘅靈異力
係「創……」
正常打完交 執番條命之後 會試一試
但係又冇提及到
定係留下伏筆 留下一次大戰嘅時候爆出嚟用 等文章節奏緊張啲

都係個句應該就只係時不我待
上神3重要過試靈異力
吉仔心諗，下次打再用都未遲

同階神一無敵 神三越級挑戰又死
啱先最新嘅一章已經提及到神三已經唔夠打
即係當時神二ok 不過打神二時又冇試到
咦加神二咗 同階無敵 神三又死
變相點試

一齊繼續討論下

嚴禁9推
唔知神二加心之力 有冇一戰機會 好似打神二符修咁
越級挑戰成功

如果對上普通神3 應該就無問題 最多瀕死
但係對上識用心之力/百練者就...

啱呀..試鬼試馬咩
不過上次如果夠心之力，可能同神3打都有睇頭

結果 試完靈異力之後再用探天卷去推測 比吉仔知道靈異力真正用法
未上神三嗰時候 可能已經係體內建神域立新國
之後等神力足夠後 會唔會好似江河咁樣直 吉仔可能一次過直迫到神四 可能skip神三
喺身體裏面嘅子民直接建立神力
唔使係各次元建立廟宇

吉仔之前係個低級次元嘅時候 已經係靈修嗰度大乘 但話唒唔係最main嘅次元
唔知如果佢去到呢個始動次元之後 會唔會遇上更加勁嘅靈修秘笈 升心之力嘅存量

同埋之前有靈修嘅師傅已經升上大成
飛升羽法離開 唔知如果係呢個次元再度靈修 會唔會遇上佢之前嘅老祖宗老師傅 之後再多謝吉仔將靈修嗰個觀 發揚光大 然後再醒啲招式教授吉仔畀佢作為感謝

應該就係啦 個時吉仔比人問點解會簡江河就係睇中個靈異力，仲要比單春笑

原來諗下諗下 諗深入少少 討論下就到950 真係好快証明直係好好睇

飛升左去高階修真次元
同去始動嘅九域應該唔同？

太多想像空間姐

入文

一齊推手機推好慢

單春好型棍

吉仔現充王

江河上神5

遠吉四時將

竟然係丹青度搵到 佩服
即係不用建廟了可以慳唔少時間

多謝一齊討論

混沌

虛無

心之力

神力

靈異力「創……」

靈修

劍修

器修

體修

天道真元力

個時見到江河又係自己建神國上神4 再聯想返 再加埋個「創..」

聯想到「創造世界」

仲有 紙言「之力」無左個心

創造世界個名好冇霸氣
江河好似叫做咩五輪創世型到

妖修(幫班手下)

魔力

大地属性

有啲中二病囉
創造世界個世界觀好似大好多咁

火焰屬性對'陷'神一

一劍出，毀河山

武神和魔神

喵喵和標童

三千大千世界
宇宙或其他term有冇得諗

杏霜和薑汁

神使

遠吉大千世界

初一和十五

曾經的魔人

江河和翡翠

神式

遠吉 百之百 歡域

百分百

1001 入文